{"originalDisplayName":"24. Bộ câu hỏi hội thi Agribanker làm chủ công nghệ trong kỷ nguyên số","questions":[{"question":"Số dư tối thiểu đối với tài khoản thanh toán mở bằng phương thức điện tử?","options":["Số dư bằng không tại thời điểm mở. Ngay sau khi khách hàng thực hiện giao dịch lần đầu trên tài khoản thanh toán, khách hàng phải duy trì số dư tối thiểu trên tài khoản thanh toán theo quy định của Agribank","Agribank không quy định số dư tối thiểu đối với tài khoản thanh toán","50.000 VNĐ/10 đơn vị tiền tệ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 9 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Theo Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024, Người đại diện theo pháp luật được hiểu là:","options":["Cá nhân được luật quy định, được Ủy ban nhân dân cấp xã cử, được Tòa án chỉ định hoặc được người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ lựa chọn làm người giám hộ để thực hiện việc chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người được giám hộ.","Cá nhân, pháp nhân được luật quy định, được Ủy ban nhân dân cấp xã cử, được Tòa án chỉ định hoặc được người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ lựa chọn làm người giám hộ để thực hiện việc chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người được giám hộ.","Pháp nhân được luật quy định, được Ủy ban nhân dân cấp xã cử, được Tòa án chỉ định hoặc được người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ lựa chọn làm người giám hộ để thực hiện việc chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người giám hộ.","Người đại diện theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền, theo điều lệ của pháp nhân hoặc theo quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 8 Điều 3 Quy định số 3325/QyD-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Theo Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024, Bản sao điện tử được hiểu là:","options":["Bản chụp dưới dạng điện tử từ bản chính dạng văn bản giấy hoặc tập tin có nội dung ghi đầy đủ, chính xác như nội dung ghi trong sổ gốc, bản chính dạng văn bản giấy.","Bản sao từ bản gốc đã được đóng dấu bởi công chứng viên có thẩm quyền xác nhận rằng có nội dung, hình thức tương đồng với bản gốc (sao y bản chính)","Bản sao chép của bản chính được tạo ra bằng cách sử dụng máy photocopy hoặc máy scan","Bản sao của dữ liệu gốc và lưu trữ ở một địa điểm an toàn, nhằm mục đích bảo vệ thông tin khỏi nguy cơ mất mát, hư hỏng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 20 Điều 3 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Agribank được chủ động trích Nợ quá số dư tối thiểu trên tài khoản thanh toán của khách hàng trong trường hợp nào?","options":["Trường hợp Agribank phải thanh toán các nghĩa vụ đối với khách hàng hoặc theo quy định của pháp luật","Trường hợp khách hàng phải thanh toán các nghĩa vụ đối với Agribank hoặc theo quy định của pháp luật","Trường hợp khách hàng yêu cầu trích nợ tài khoản thanh toán của khách hàng","Trường hợp trích nợ tài khoản của khách hàng để mở tài khoản tiền gửi trực tuyến"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 9 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Các hình thức của tài khoản thanh toán trong hệ thống Agribank:","options":["Tài khoản thanh toán của cá nhân","Tài khoản thanh toán của tổ chức","Tài khoản thanh toán chung","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 4 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Chủ tài khoản có quyền nào sau đây?","options":["Uỷ quyền cho người khác sử dụng tài khoản thanh toán theo quy định pháp luật","Sử dụng số tiền trên tài khoản thanh toán của mình để thực hiện các lệnh thanh toán hợp pháp, hợp lệ","Lựa chọn và thỏa thuận việc sử dụng các phương tiện thanh toán, dịch vụ và tiện ích thanh toán tại Agribank phù hợp với quy định của NHNN và pháp luật","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 25 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Các giấy tờ trong hồ sơ mở tài khoản thanh toán trong hệ thống Agribank phải đáp ứng yêu cầu nào sau đây?","options":["Giấy tờ hồ sơ mở tài khoản của khách hàng là bản chính.","Giấy tờ hồ sơ mở tài khoản của khách hàng là bản sao.","Giấy tờ hồ sơ mở tài khoản của khách hàng phải là bản sao được xuất trình cùng bản chính để đối chiếu theo quy định của Agribank","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 10 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Tài khoản thanh toán không hoạt động là gì?","options":["Tài khoản thanh toán đủ số dư tối thiểu theo quy định của Agribank và không phát sinh giao dịch do chính khách hàng thực hiện trong thời gian 12 (mười hai) tháng liên tục kể từ ngày không đủ số dư tối thiểu.","Tài khoản thanh toán đủ số dư tối thiểu theo quy định của Agribank và không phát sinh giao dịch do chính khách hàng thực hiện trong thời gian 36 (ba mươi sáu) tháng liên tục kể từ ngày không đủ số dư tối thiểu.","Tài khoản thanh toán không đủ số dư tối thiểu theo quy định của Agribank và không phát sinh giao dịch do chính khách hàng thực hiện trong thời gian 12 (mười hai) tháng liên tục kể từ ngày không đủ số dư tối thiểu.","Tài khoản thanh toán không đủ số dư tối thiểu theo quy định của Agribank và không phát sinh giao dịch do chính khách hàng thực hiện trong thời gian 36 (ba mươi sáu) tháng liên tục kể từ ngày không đủ số dư tối thiểu."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 10, Điều 3 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Đối với phí dịch vụ phát sinh bằng đồng tiền khác với đồng tiền quy định trong biểu phí, đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Áp dụng mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá mua tại thời điểm thu phí.","Áp dụng mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá bán tại thời điểm thu phí.","Áp dụng mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá cơ bản tại thời điểm thu phí.","Áp dụng mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá chéo tại thời điểm thu phí."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 5 Quy chế số 369/QC-HDTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Đối với các loại phí thu tự động toàn hệ thống, việc miễn phí dịch vụ thực hiện phải được:","options":["Phê duyệt bằng văn bản của các ban khách hàng theo quy định","Phê duyệt bằng văn bản của Tổng Giám đốc theo quy định","Phê duyệt bằng văn bản của Giám đốc chi nhánh loại I theo quy định","Không quy định miễn, giảm phí dịch vụ với các loại phí thu tự động"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 6 Điều 14 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Quy chế quản lý phí dịch vụ trong hệ thống Agribank quy định tại văn bản nào?","options":["369/QC-HĐTV-TCKT","936/QyD-HDTV-TCKT","919/QĐ-HĐTV-TCKT","169/QTr-NHNo-TCKT"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, miễn phí dịch vụ là gì?","options":["Agribank không thu phí dịch vụ khi khách hàng sử dụng dịch vụ có thu phí của Agribank","Agribank thu phí dịch vụ thấp hơn so với mức phí quy định trong biểu phí hiện hành khi khách hàng sử dụng dịch vụ có thu phí của Agribank.","Agribank thu phí của khách hàng theo quy định tại Biểu phí hiện hành sau đó hoàn trả lại phần phí đã thu sau khi hết thời gian Hợp đồng cung ứng dịch vụ với khách hàng","Agribank hoàn trả lại ngay trong ngày phần phí đã thu của khách hàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 Quy chế số 369/QĐ-HДTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, giảm phí dịch vụ là gì?","options":["Agribank không thu phí dịch vụ khi khách hàng sử dụng dịch vụ có thu phí của Agribank","Agribank thu phí dịch vụ thấp hơn so với mức phí quy định trong biểu phí hiện hành khi khách hàng sử dụng dịch vụ có thu phí của Agribank.","Agribank thu phí của khách hàng theo quy định tại Biểu phí hiện hành sau đó hoàn trả lại một phần phí đã thu sau khi hết thời gian Hợp đồng cung ứng dịch vụ với khách hàng","Agribank hoàn trả lại một phần phí đã thu trong ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 3 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, việc miễn, giảm phí dịch vụ cho khách hàng thực hiện tại đâu?","options":["Đơn vị cung ứng dịch vụ","Đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ","Đơn vị đầu mối","Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, việc miễn, giảm phí dịch vụ căn cứ vào các tiêu chí nào sau đây?","options":["Chính sách, mục tiêu tiếp cận, thu hút khách hàng của Agribank trong từng thời kỳ.","Hiệu quả, lợi ích tổng thể thu được từ việc khách hàng sử dụng các sản phẩm dịch vụ tại Agribank","Quy mô sử dụng sản phẩm dịch vụ của khách hàng","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 15 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Khách hàng ký thỏa thuận dịch vụ và thực hiện giao dịch tại nhiều chi nhánh Agribank, việc ký thỏa thuận dịch vụ, mức phí và các điều kiện ưu đãi (nếu có) thực hiện:","options":["Theo quy định của Giám đốc chi nhánh loại I","Theo quy định của Tổng Giám đốc","Agribank không cung cấp dịch vụ cho 1 khách hàng tại nhiều chi nhánh khác nhau","Các chi nhánh loại 1 trên cùng địa bàn thống nhất áp dụng 1 mức phí"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Định danh khách hàng điện tử (eKYC) là gì?","options":["Là phương thức nhận biết khách hàng bằng phương thức điện tử trên nền tảng Internet, không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng","Là phương thức nhận biết khách hàng trên ứng dụng di động, không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng","Là phương thức nhận biết khách hàng thông qua gặp mặt trực tiếp","Là phương thức nhận biết khách hàng thông qua thiết bị nhận biết khách hàng (ATM, CDM), không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 14 Điều 3 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Khi nhận được đề nghị tra soát, khiếu nại của khách hàng do nghi ngờ có gian lận hoặc tổn thất, Chi nhánh thực hiện:","options":["Phong tỏa tài khoản thanh toán và phối hợp với các đơn vị liên quan xử lý theo quy định","Tạm đóng tài khoản thanh toán và phối hợp với các đơn vị liên quan xử lý theo quy định","Tạm khóa tài khoản thanh toán và phối hợp với các đơn vị liên quan xử lý theo quy định","Liên hệ với các đơn vị xử lý theo quy định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 3 Điều 20 Quy định số 3325/QyD-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Chậm nhất ngày bao nhiêu hàng tháng, Chi nhánh Agribank cập nhật và cung cấp thông tin các tài khoản có dấu hiệu gian lận, lừa đảo, vi phạm pháp luật theo quy định của NHNN gửi Trung tâm Quản lý rủi ro phi tín dụng để tổng hợp?","options":["ngày 05","ngày 10","ngày 15","ngày 20"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm d Khoản 2 Điều 27 Quy định số 3325/QyD-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Khách hàng đăng ký dịch vụ Agribank tại Agribank sau đó muốn hủy dịch vụ và yêu cầu hoàn trả lại số tiền đã trả phí cho những ngày trong tháng không còn sử dụng dịch vụ, Đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Hoàn trả lại phí dịch vụ đã thu","Không hoàn trả lại phí dịch vụ và giải thích cho khách hàng. Agribank chỉ hoàn phí trong trường hợp dịch vụ không thực hiện được do sai sót, sự cố từ phía Agribank","Trình Tổng Giám đốc (Qua Ban Tài chính Kế toán) để xem xét, quyết định","Trình Tổng Giám đốc (Qua Đơn vị quản lý chính sách khách hàng tại Trụ sở chính) để xem xét, quyết định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"khoản 2 Điều 6 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Khi ban hành mới Biểu phí dịch vụ, đơn vị cung ứng dịch vụ phải gửi Biểu phí dịch vụ về Ngân hàng Nhà nước trên cùng địa bàn để báo cáo trong thời gian bao lâu?","options":["10 ngày kể từ ngày ban hành mới","15 ngày kể từ ngày ban hành mới","20 ngày kể từ ngày ban hành mới","30 ngày kể từ ngày ban hành mới"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 13 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Thời hạn miễn, giảm phí dịch vụ đối với khách hàng đã giao dịch tại Agribank là?","options":["Thực hiện theo thời hạn cụ thể trong thỏa thuận hoặc theo phê duyệt của cấp có thẩm quyền.","Thực hiện theo đề nghị của khách hàng","Tối đa không quá 12 tháng","Tối đa không quá 24 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 16 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Thời hạn miễn, giảm phí dịch vụ đối với khách hàng giao dịch lần đầu tại Agribank là?","options":["Tối đa không quá 12 tháng","Tối đa không quá 06 tháng","Tối đa không quá 18 tháng","Tối đa không quá 24 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 16 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định về chế độ chứng từ kế toán trong hệ thống Agribank, chữ ký điện tử là:","options":["Mã khoá bảo mật được quy định riêng cho từng khách hàng để chứng thực quyền hạn, trách nhiệm mà mình được phép thực hiện.","Mã khoá bảo mật được quy định riêng cho cán bộ ngân hàng để chứng thực quyền hạn, trách nhiệm mà mình được phép thực hiện.","Mã khoá bảo mật được quy định riêng cho từng cá nhân (khách hàng và cán bộ ngân hàng) để chứng thực quyền hạn, trách nhiệm mà mình được phép thực hiện. Chữ ký điện tử trên chứng từ điện tử có giá trị như chữ ký tay trên chứng từ giấy.","Chữ ký trên từng trang của chứng từ do khách hàng ký hoặc người được ủy quyền ký thay"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 10, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Agribank Chi nhánh X nhận được yêu cầu bằng văn bản của cơ quan thuế về việc trích tiền từ tài khoản thanh toán của khách hàng để thực hiện nghĩa vụ thanh toán theo quy định của pháp luật, Agribank Chi nhánh X thực hiện:","options":["Liên hệ khách hàng đến làm thủ tục trích tiền từ tài khoản thanh toán","Liên hệ đến cơ quan nhà nước có thẩm quyền để phối hợp với khách hàng đến làm thủ tục trích tiền từ tài khoản thanh toán","Thực hiện trích tiền từ tài khoản thanh toán theo quy định","Liên hệ về Trụ sở chính để xem xét, giải quyết"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 1 Điều 26 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Phê duyệt cho vay vượt thẩm quyền gồm những cấp nào?","options":["Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc phê duyệt các khoản vay vượt thẩm quyền của Chi nhánh loại I.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, Giám đốc Chi nhánh loại I.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 28 QC 656/QC-HĐTV-TD được sửa đổi, bổ sung tại QC 1546/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Quyết định cho vay tại Agribank nơi cho vay bao gồm những cấp nào?","options":["Hội đồng tín dụng CN loại I, Giám đốc CN loại I, Giám đốc CN loại II, Giám đốc Phòng giao dịch","Hội đồng tín dụng CN loại I, Giám đốc CN loại I, Giám đốc Phòng giao dịch","Hội đồng tín dụng CN loại I, Giám đốc CN loại I, Giám đốc CN loại II","Giám đốc CN loại I, Giám đốc CN loại II, Giám đốc Phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 28 QC 656/QC-HĐTV-TD được sửa đổi, bổ sung tại QC 1546/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Agribank xem xét quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ khi khách hàng đáp ứng điều kiện nào?","options":["Khách hàng không có khả năng trả nợ đúng hạn (gốc và/hoặc lãi tiền vay) theo thỏa thuận và có đề nghị kiêm phương án trả nợ đến thời hạn sau khi cơ cấu lại thời hạn trả nợ của khách hàng.","Khách hàng được Agribank đánh giá là có khả năng trả đầy đủ gốc và/hoặc lãi tiền vay theo kỳ hạn, thời hạn trả nợ sau khi cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Việc cơ cấu lại thời hạn trả nợ phù hợp với khả năng tài chính của Agribank.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 40 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Khách hàng vay vốn Agribank có nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Phải sử dụng vốn vay đúng mục đích đã cam kết, hoàn trả nợ gốc, lãi, phí đầy đủ, đúng hạn đã thỏa thuận với Agribank.","Chấp hành các yêu cầu kiểm tra, giám sát của Agribank về sử dụng vốn vay và trả nợ, tình hình TSBĐ, tình hình SXKD, tình hình tài chính của khách hàng.","Cung cấp thông tin, tài liệu, dữ liệu theo thỏa thuận giữa khách hàng và Agribank và chịu trách nhiệm trước pháp luật về tính chính xác, trung thực, đầy đủ các thông tin, tài liệu, dữ liệu đã cung cấp.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b, c Khoản 2 Điều 35 QC 656/QC-HDTV-TD được sửa đổi, bổ sung tại QC 579/QC-HDTV-TD"},{"question":"Kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh đối với khách hàng vay vốn tại Agribank nơi cho vay gồm các nội dung nào?","options":["Dư nợ vay, số lãi phải trả đến ngày kiểm tra, Tình hình tài chính; đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ.","Biện pháp tổ chức triển khai và tiến độ thực hiện dự án, phương án; đánh giá phương án sử dụng vốn và khả năng trả nợ của khách hàng.","Thu thập thông tin xếp hạng khách hàng theo quy định của Agribank; Các nội dung khác (nếu có).","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 63 QyÐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Tổng giám đốc, Agribank nơi cho vay phải thực hiện đối chiếu dư nợ đối với khách hàng pháp nhân như thế nào?","options":["100% khách hàng pháp nhân.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 5 tỷ đồng trở lên.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 10 tỷ đồng trở lên.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 15 tỷ đồng trở lên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 63 QyÐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng là Doanh nghiệp tư nhân được đánh giá có tài chính minh bạch, lành mạnh để áp dụng lãi suất cho vay tối đa theo quy định của NHNN phải đáp ứng các tiêu chí nào?","options":["Xếp hạng khách hàng từ A1 đến A4 theo quy định xếp hạng tín dụng nội bộ của Agribank.","Không có nợ nhóm 2 trở lên trong 36 tháng liền kề thời điểm vay vốn (khách hàng phải có quan hệ tín dụng với Agribank liên tục 36 tháng gần nhất tại thời điểm xét duyệt cho vay).","Vốn đối ứng tham gia tối thiểu 10%/Tổng nhu cầu vốn. Báo cáo tài chính năm gần nhất phải được kiểm toán và không có yếu tố ngoại trừ trọng yếu.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 PL số 02/TCMB-QĐ theo QyĐ 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Thành viên hộ gia đình, cá nhân có quyền sử dụng đất nông nghiệp được nhà nước giao trong hạn mức, quyền sở hữu tài sản gắn liền với đất được thế chấp tài sản như thế nào?","options":["Được thế chấp quyền sử dụng đất, tài sản thuộc sở hữu của mình gắn liền với đất.","Được thế chấp quyền sử dụng đất.","Chỉ được thế chấp tài sản thuộc sở hữu của mình gắn liền với đất.","Không được thế chấp quyền sử dụng đất, tài sản thuộc sở hữu của mình gắn liền với đất."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 8 QĐ 2929/QyĐ-NHNo-TD đã được sửa đổi, bổ sung tại QĐ 3838/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Agribank nơi cấp tín dụng thực hiện kiểm tra tài sản thế chấp khác (không phải là hàng hóa luân chuyển trong sản xuất kinh doanh; tài sản hình thành trong tương lai; Quyền đòi nợ, quyền sử dụng đất, quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất, tài sản bảo đảm gắn liền với đất) tối thiểu?","options":["01 tháng kiểm tra 01 lần.","03 tháng kiểm tra 01 lần.","06 tháng kiểm tra tối thiểu 01 lần","12 tháng kiểm tra 01 lần."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 43 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy chế 346/QC-HĐTV-TD, Thư bảo lãnh được phát hành bao gồm (trừ trường hợp phát hành theo phương tiện điện tử)?","options":["01 bản gốc và 02 bản chính.","01 bản gốc và 03 bản chính.","03 bản chính.","01 bản chính và 03 bản sao y."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 19 QC 346/QC-HDTV-TD"},{"question":"Trong trường hợp bảo lãnh ngân hàng (trừ trường hợp bảo lãnh đối ứng, xác nhận bảo lãnh), thời hạn Agribank thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh khi nhận được đủ hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh hợp lệ trong vòng bao nhiêu ngày?","options":["05 ngày làm việc tiếp theo sau ngày Agribank nhận đủ hồ sơ","05 ngày","10 ngày làm việc tiếp theo sau ngày Agribank nhận đủ hồ sơ","10 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Khoản 3 Điều 26 QC 346/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Theo quy định của Agribank, Người phê duyệt bảo lãnh là ai?","options":["Là người có thẩm quyền phê duyệt/không phê duyệt cấp bảo lãnh đối với các khoản cấp bảo lãnh vượt thẩm quyền của cấp dưới theo quy định của Agribank từng thời kỳ.","Là người có thẩm quyền chấp thuận hay không chấp thuận cấp bảo lãnh đối với các bảo lãnh vượt thẩm quyền của cấp dưới theo quy định của Agribank từng thời kỳ và ký trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh/Báo cáo thẩm định (nếu có).","Là người có thẩm quyền tại Agribank nơi cấp bảo lãnh quyết định/không cấp bảo lãnh, ký trên báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh/báo cáo thẩm định (nếu có).",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 38 Điều 3 QC 346/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Tại chi nhánh có Bộ phân thẩm định/Phòng Thẩm định và khoản bảo lãnh phải qua bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định, Người thẩm định gồm bao nhiêu người?","options":["Tối thiểu 02 (hai) người do lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định cử","Tối thiểu 02 (hai) người trong đó phải có lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định","Tối đa 02 (hai) người trong đó phải có lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định.","Tối đa 02 (hai) người do lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định cử."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 15 Quy định 1445 /QyD-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay dài hạn thời hạn xem xét và quyết định cho vay tại Agribank nơi cho vay kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, thông tin hợp lệ tối đa là bao nhiêu ngày làm việc?","options":["5 ngày","10 ngày.","15 ngày","20 ngày."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 27 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Tổng mức dư nợ cấp tín dụng của Agribank đối với một khách hàng và người có liên quan của khách hàng đó từ ngày 01/7/2024 đến trước ngày 01/01/2026 không được vượt quá bao nhiêu phần trăm vốn tự có của Agribank?","options":["0.23","0.25","0.15","0.05"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 25 QC 656/QC-HDTV-TD được sửa đổi, bổ sung tại QC 579/QC-HDTV-TD"},{"question":"Thời hạn phê duyệt và quyết định cấp bảo lãnh tối đa kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, thông tin hợp lệ tại Agribank nơi cấp bảo lãnh?","options":["Tối đa 05 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Thời hạn quyết định cấp bảo lãnh tối đa 05 ngày làm việc. Trường hợp đã cấp bảo lãnh theo hạn mức, thời hạn cấp bảo lãnh từng lần tối đa 02 ngày làm việc.","Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 3 (ba) ngày làm việc.","Tối đa 5 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 3 (ba) ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 10 QĐ 1445 QyD-NHNo-TD"},{"question":"SWIFT (Society for Worldwide Interbank Financial Telecommunication) là?","options":["Tổ chức Viễn thông tài chính toàn cầu.","Tổ chức Viễn thông tài chính liên ngân hàng toàn cầu.","Tổ chức tài chính liên ngân hàng toàn cầu.","Tổ chức Viễn thông tài chính liên ngân hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm d Khoản 1 Điều 3 QĐ 1445/QĐ-NHNO-TD"},{"question":"Ngày 05/03/2023, Chi nhánh A phát hành bảo lãnh bảo hành cho Công ty B (bên nhận bảo lãnh là Công ty C, thời hạn bảo lãnh 02 năm kể từ ngày phát hành bảo lãnh). Ngày 05/02/2025, Chi nhánh A nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Công ty C. Người quản lý bảo lãnh tại CN A phải làm gì khi nhận được yêu cầu từ Công ty C?","options":["Chậm nhất ngày 07/02/2025, Người quản lý bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank","Chậm nhất ngày 10/2/2025, Người quản lý bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank","Người quản lý bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank ngay trong ngày nhận được cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Công ty C","Chậm nhất ngày 06/02/2025, Người quản lý bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d khoản 1 Điều 32 Quy định 1445/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ông B có tài sản là Đất thuê trả tiền thuê hàng năm thì Agribank nhận thế chấp như nào?","options":["Nhận đất thuê trả tiền hàng năm","Nhận đất thuê trả tiền hàng năm và tài sản gắn liền với đất","Chỉ nhận thế chấp tài sản thuộc sở hữu của bên bảo đảm gắn liền với đất","Không nhận đất thuê trả tiền hàng năm và tài sản gắn liền với đất"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 2 Điều 7,8,9 Quyết định 2929/QyD-NHNo-TD được sửa đổi, bổ sung tại QĐ 3838/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Hộ gia đình ông X mang 4 tài sản là quyền sử dụng đất đến để xin thế chấp vay vốn tại Agribank. Tài sản được phép nhận thế chấp được nhận là?","options":["Đất thuê tại khu công nghiệp A thuê đất từ 30/6/2002 thời hạn thuê còn lại đã được trả tiền thuê là 4 năm.","Quyền sử dụng đất và Nhà xưởng gắn liền với đất thuê lại tại khu chế xuất B đã trả tiền thuê đất một lần cho cả thời gian thuê.","Quyền sử dụng đất tại cụm công nghiệp C thuê đất từ 30/6/2002 chưa được cấp Sổ.","Đất thuê tại khu công nghiệp D trả tiền thuê đất hằng năm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 8 Quy định 2929/QĐ-NHNo-TD được sửa đổi, bổ sung tại QĐ 3838/QĐ-NHNO-TD"},{"question":"Khách hàng cá nhân A không có nơi cư trú thuộc địa bản cho vay của chi nhánh X. Khách hàng cá nhân A có tài khoản nhận lương tại chi nhánh X và đề nghị vay vốn chi nhánh X với nguồn trả nợ từ lương. Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Chi nhánh X không được cho vay khách hàng A vì không đúng địa bản của cho vay chi nhánh X.","Chi nhánh X được cho vay khách hàng A mà không cần trình Tổng Giám đốc chấp thuận cho vay nếu khách hàng đáp ứng đủ điều kiện vay vốn.","Chi nhánh X chỉ được cho vay khách hàng A sau khi được Tổng Giám đốc chấp thuận vay ngoài địa bàn.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 7 QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD được sửa đổi, bổ sung tại QĐ 1799/QyD-NHNO-TD"},{"question":"Công ty A có tỷ lệ vốn đối ứng tham gia Phương án sử dụng vốn (dự án vay vốn trung hạn) là 50% và đã giải ngân 25% vốn đối ứng cho dự án (có đủ tài liệu chứng minh), vậy ngân hàng sẽ giải ngân vốn vay như thế nào?","options":["Theo nguyên tắc vốn đối ứng giải ngân trước nên công ty A phải giải ngân hết 50% vào dự án, ngân hàng mới bắt đầu giải ngân.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 25%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định.","Ngân hàng và khách hàng thỏa thuận giải ngân theo tỷ lệ ngay từ đầu dự án vì ngân hàng chỉ cho vay 50% số vốn của dự án.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 25%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vẫn đối ứng do Tổng Giám đốc Agribank quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 56 QyD 2268/QyD-NHNO-TD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng A được định kỳ hạn trả nợ gốc, lãi 1 tháng/kỳ, vào ngày 20 hàng tháng, kỳ trả nợ cuối cùng ngày 20/12/2027. Đến nay khách hàng đề nghị thay đổi ngày trả nợ gốc, lãi thành ngày 25 hàng tháng (kỳ trả nợ cuối cùng 20/12/2027), ngân hàng đồng ý theo đề nghị của khách hàng. Theo anh/chị nhận định sau đây là đúng?","options":["Khoản vay trên được gia hạn nợ.","Khoản vay trên được điều chỉnh kỳ hạn trả nợ.","Việc thay đổi ngày trả gốc, lãi không được xem là cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8 Điều 2 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Đối với hợp đồng bảo đảm được ký kết trước khi Công ty Y (là pháp nhân được tổ chức lại) mà vẫn còn hiệu lực thì?","options":["Các bên bắt buộc phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên ký kết/không ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên có thể lựa chọn việc ký kết/không ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 24 Quy chế 879/QC-HDTV-TD"},{"question":"Khách hàng B có tài sản là quyền sử dụng đất thuộc trường hợp là đất ở xen kẽ với nhà thờ của dòng họ thì Agribank có được nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Có nhận làm tài sản bảo đảm bổ sung","Có nhận làm tài sản bảo đảm chính thức"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Mục II, Phụ lục số 01/PL/TSBĐ kèm theo Quyết định 2929/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Tài khoản thanh toán sử dụng để thực hiện các giao dịch tiền gửi trực tuyến là tài khoản như thế nào?","options":["Tài khoản thanh toán bị đóng","Tài khoản thanh toán không hoạt động","Tài khoản có trạng thái hoạt động bình thường và có đủ số dư khả dụng","Tài khoản thanh toán không có đủ số dư khả dụng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1.2 Khoản 1 Điều 3 Quyết định 1705/QĐ-NHNo-NCPT ngày 08/8/2018"},{"question":"Số tiền gửi tối thiểu bằng đồng Việt Nam khi gửi Tiền gửi trực tuyến tại Agribank là bao nhiêu?","options":["100.000 đồng","1.000.000 đồng","5.000.000 đồng","10.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quyết định 1705/QĐ-NHNo-NCPT ngày 08/8/2018"},{"question":"Cá nhân là người nước ngoài có được phép gửi tiền gửi trực tuyến không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 1 Quyết định 349/QĐ-NHNo-NCPT ngày 26/02/2020"},{"question":"Hình thức trả lãi của sản phẩm Tiền gửi trực tuyến là gì?","options":["Lãi trả 1 lần khi đến hạn/vào ngày đóng tài khoản","Lãi trả định kỳ hàng tháng","Lãi trả ngay khi khách hàng mở tài khoản tiền gửi trực tuyến","Lãi trả định kỳ hàng quý"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết e Điểm 1.2 Khoản 1 Điều 5 Quyết định 1705/QĐ-NHNo-NCPT ngày 08/8/2018"},{"question":"Tiền gửi Tích lũy trực tuyến là sản phẩm:","options":["Gửi một lần rút nhiều lần","Gửi nhiều lần rút một lần","Gửi nhiều lần rút nhiều lần","Gửi một lần rút một lần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 4 Quy định 865/QĐ-NHNo-KHCN ngày 18/4/2023"},{"question":"Đối với sản phẩm Tiền gửi Tích lũy trực tuyến khách hàng có thể chủ động thay đổi ngày gửi tiền định kỳ?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định số 865/QĐ-NHNo-KHCN ngày 18/4/2023."},{"question":"Thời hạn gửi tiền của Tiền gửi Tích lũy trực tuyến?","options":["12 tháng đến 60 tháng","6 tháng đến 60 tháng","12 tháng đến 24 tháng","6 tháng đến 36 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy định 865/QyD-NHNo-KHCN ngày 18/4/2023"},{"question":"Lãi suất áp dụng đối với sản phẩm Tiền gửi Tích lũy trực tuyến là gì?","options":["Lãi suất cố định","Lãi suất thả nổi","Lãi suất cố định cộng lãi suất thưởng gia tăng theo năm","Tùy theo thỏa thuận giữa khách hàng và ngân hàng về hình thức lãi suất"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8 Điều 4 Quy định 865/QyD-NHNo-KHCN ngày 18/4/2023"},{"question":"Số tiền gửi tối thiểu của sản phẩm Tiền gửi trực tuyến rút gốc linh hoạt:","options":["02 triệu đồng","03 triệu đồng","05 triệu đồng","10 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 1 Quy định 3640/QĐ-NHNo-KHCN ngày 30/10/2024"},{"question":"Khách hàng có số dư còn lại trên tài khoản Tiền gửi trực tuyến rút gốc linh hoạt là 10 triệu đồng. Khách hàng có thể rút một phần gốc tối đa bao nhiêu tiền?","options":["10 triệu đồng","1 triệu đồng","9 triệu đồng","Không được rút tiền"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 1 Quy định 3640/QĐ-NHNo-KHCN ngày 30/10/2024"},{"question":"Khách hàng gửi Tiền gửi trực tuyến rút gốc linh hoạt, số dư 10 triệu đồng vào ngày 01/04/2025, lãi suất 5%. Khách hàng rút 1 triệu đồng vào ngày 02/4/2025. Lãi suất áp dụng đối với số tiền 1 triệu đồng rút ra là bao nhiêu (Biết lãi suất không kỳ hạn thấp nhất tại thời điểm 02/4/2025 là 0,1%)","options":["","0,1%","0.05","2,5%"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 1 Quy định 3640/QĐ-NHNo-KHCN ngày 30/10/2024"},{"question":"Sản phẩm Tiền gửi trực tuyến rút gốc linh hoạt có bao nhiêu hình thức chỉ thị đáo hạn?","options":["2 hình thức","3 hình thức","4 hình thức","5 hình thức"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 12 Điều 4 Quy định số 2750/QyĐ-NHNo-KHCN ngày 09/11/2023"},{"question":"Số tiền gửi tối thiểu của sản phẩm Tiền gửi trực tuyến trả lãi sau định kỳ?","options":["1.000.000 VND","3.000.000 VND","5.000.000 VND","10.000.000 VND"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 4 Quy định 2751/QyD-NHNo-KHCN ngày 09/11/2023"},{"question":"Sản phẩm Tiền gửi trực tuyến trả lãi sau định kỳ không huy động kỳ hạn nào sau đây?","options":["01 tháng","03 tháng","12 tháng","24 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6, Điều 4 Quy định 2751/QyĐ-NHNo-KHCN ngày 09/11/2023"},{"question":"Định kỳ trả lãi của sản phẩm Tiền gửi Trực tuyến trả lãi sau định kỳ:","options":["1 tháng/lần","3 tháng/lần","6 tháng/lần","Cả 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7 Điều 4 Quy định số 2751/QĐ-NHNo-KHCN ngày 09/11/2023."},{"question":"Dịch vụ Apaybill trên kênh SMS Banking của Agribank là dịch vụ nào sau đây?","options":["Dịch vụ phi tài chính","Dịch vụ thanh toán","Dịch vụ nạp tiền","Dịch vụ tài chính"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục b Khoản 2 Điều 4 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Trong các dịch vụ sau của Agribank dịch vụ nào là dịch vụ phi tài chính trên kênh SMS Banking?","options":["Tự động thông báo số dư khi tài khoản có biến động, vấn tin số dư và liệt kê 5 giao dịch gần nhất","Dịch vụ Vntopup và Apaybill","Dịch vụ Vntopup, Apaybill và chuyển khoản trong hệ thống Agribank","Chuyển khoản trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục a Khoản 2 Điều 4 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Dịch vụ thanh toán hóa đơn trên kênh SMS Banking thuộc nhóm dịch vụ gì?","options":["Dịch vụ thanh toán","Dịch vụ tài chính","Dịch vụ phi tài chính","Dịch vụ nạp tiền"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục b Khoản 2 Điều 4 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Việc áp dụng xác thực giao dịch tài chính đối với dịch vụ Agribank Plus được quy định như thế nào?","options":["Không quy định","Áp dụng mật khẩu do khách hàng lựa chọn","Áp dụng SMS OTP","Áp dụng Soft OTP/SMS OTP/ Mật khẩu đăng nhập/ xác thực sinh trắc học hoặc kết hợp nhiều phương thực xác thực đối với từng hạn mức giao dịch"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 11 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Việc áp dụng xác thực giao dịch tài chính đối với dịch vụ SMS Banking được quy định như thế nào?","options":["Không quy định","Áp dụng mật khẩu do khách hàng lựa chọn","Áp dụng SMS OTP","Áp dụng SMS OTP/ Mật khẩu đăng nhập/ Bảo mật sinh trắc học đối với từng hạn mức giao dịch"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 11 QĐ 1228 QD/NHNo-KHCN"},{"question":"Đơn vị nào sau đây hỗ trợ xử lý khiếu nại về dịch vụ chi trả kiều hối vào tài khoản tiền gửi của khách hàng mở tại Agribank qua hệ thống ngân hàng điện tử?","options":["Ban Khách hàng Cá nhân","Trung tâm Thẻ","Trung tâm Dịch vụ Thanh toán và Kiều hối","Trung tâm thanh toán"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm d Khoản 4 Điều 14 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Đơn vị nào sau đây hỗ trợ xử lý khiếu nại về dịch vụ chuyển khoản liên ngân hàng qua số tài khoản trên hệ thống ngân hàng điện tử?","options":["Ban Khách hàng Cá nhân","Trung tâm Thẻ","Trung tâm Dịch vụ Thanh toán và Kiều hối","Trung tâm thanh toán"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d Khoản 4 Điều 14QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Đơn vị nào sau đây hỗ trợ xử lý khiếu nại về dịch vụ chuyển khoản liên ngân hàng qua thẻ trên hệ thống ngân hàng điện tử?","options":["Ban Khách hàng Cá nhân","Trung tâm Thẻ","Trung tâm Dịch vụ Thanh toán và Kiều hối","Trung tâm thanh toán"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm d Khoản 4 Điều 14 QĐ 1228 QĐ/NHNo-KHCN"},{"question":"Agribank dùng dịch vụ ngân hàng điện tử khi toàn bộ TKTT của khách hàng chuyển sang trạng thái như thế nào?","options":["Không hoạt động","Phong tỏa hoạt động","Cầm cố","Cả 1, 2, 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 2 Điều 3 QyĐ 1018/QĐ-NHNo-KHCN"},{"question":"Khách hàng có quyền yêu cầu Agribank về dịch vụ ngân hàng điện tử","options":["bổ sung/khóa/hủy dịch vụ, kích hoạt lại dịch vụ khi bị khóa","thay đổi/bổ sung/khóa/hủy dịch vụ, kích hoạt lại dịch vụ khi bị khóa","thay đổi/khóa/hủy dịch vụ, kích hoạt lại dịch vụ khi bị khóa","thay đổi/bổ sung/khóa/hủy dịch vụ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 8.2 Điều 8 DKDK QĐ 1018/QyD-NHNo-KHCN"},{"question":"Đến tháng 6/2025, Agribank đã triển khai bao nhiêu sản phẩm tiền gửi trực tuyến trên Agribank eBanking cho khách hàng tổ chức?","options":["1","2","3","4"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quy định số 2537/QyD-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023; Quy định số 1686/QĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025; Quy định số 1704/QĐ-NHNo-KHDN ngày 18/6/2025"},{"question":"Khách hàng tổ chức có thể thực hiện đóng tài khoản Tiền gửi trực tuyến trên hệ thống Agribank eBanking qua hình thức nào?","options":["Chỉ có thể đóng trực tiếp tại quầy giao dịch","Có thể đóng trực tiếp tại quầy giao dịch hoặc trên kênh Internet tại địa chỉ https:/ebanking.agribank.com.vn/corporate","Chỉ có thể đóng trực tiếp tại quầy giao dịch hoặc qua ứng dụng Agribank Corporate eBanking","Có thể đóng trực tiếp tại quầy giao dịch, trên kênh Internet tại địa chỉ https:/ebanking.agribank.com.vn/corporate hoặc qua ứng dụng Agribank Corporate eBanking"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8. Chương II: Quy định số 2537/QĐ-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023 của Tổng Giám đốc về sản phẩm Tiền gửi trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking"},{"question":"Trong các sản phẩm sau, sản phẩm nào Agribank chưa triển khai tới khách hàng doanh nghiệp trên hệ thống Agribank eBanking","options":["Tiền gửi trực tuyến","Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến","Tiền gửi tích lũy","Tiền gửi trả lãi sau định kỳ trực tuyến"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quy định số 2537/QyD-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023; Quy định số 1686/QĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025; Quy định số 1704/QĐ-NHNO-KHDN ngày 18/6/2025"},{"question":"Số tiền gửi tối thiểu của sản phẩm Tiền gửi trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking là bao nhiêu?","options":["50 triệu VND","5 triệu VND","1 triệu","10 triệu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 1510/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 28/5/2025 của Tổng Giám đốc về Sửa đổi, bổ sung một số điều của Quy định số 2537/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023 của Tổng Giám đốc về sản phẩm Tiền gửi trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking"},{"question":"Số tiền rút gốc mỗi lần tối thiểu đối với giao dịch tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến của khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking) là:","options":["50 triệu VND","5 triệu VND","1 triệu VND","10 triệu VND"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6, Điều 4 Quy định số 1686/QĐ-NHNO-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Theo Quy định số 1704/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 18/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi trả lãi sau định kỳ trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking), số tiền gửi tối thiểu là bao nhiêu?","options":["50.000.000 đồng","20.000.000 đồng","10.000.000 đồng","Không quy định số tiền gửi tối thiểu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 4 Quy định số 1704/QĐ-NHNo-KHDN ngày 18/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi trả lãi sau định kỳ trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Đồng tiền áp dụng đối với sản phẩm Tiền gửi trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking là:","options":["VND","USD","EUR","USD, EUR"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 2 điều 4 Chương II Quy định 2537/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023"},{"question":"Thời hạn gửi tiền của sản phẩm Tiền gửi trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking được tính như nào?","options":["Có thời hạn tính theo tháng","Có thời hạn tính theo năm","Có thời hạn tính theo tuần","Không có thời hạn"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 4 Điều 4 Chương II Quy định 2537/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 24/10/2023"},{"question":"Đối với sản phẩm Tiền gửi trả lãi sau định kỳ dành cho KHTC, khách hàng có thể lựa chọn định kỳ trả lãi như thế nào? Lựa chọn phương án đúng nhất.","options":["01 tháng/ lần","03 tháng/ lần","06 tháng/ lần","01 tháng/ lần, 03 tháng/ lần"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7, Điều 4, Văn bản số 1704/QĐ-NHNo-KHDN ngày 18/6/2025"},{"question":"Ngày mở tài khoản Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến là ngày nào sau đây?","options":["Ngày bất kỳ do khách hàng lựa chọn","Ngày Agribank hạch toán số tiền gửi của khách hàng trên IPCAS","Ngày bất kỳ do Agribank chỉ định","Ngày do Agribank và khách hàng thỏa thuận"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5, Điều 2 Quy định số 1686/QĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Kênh giao dịch đối với tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến của khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking) là?","options":["Kênh Internet","Kênh Mobile","Kênh tại quầy giao dịch","Cả 3 phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 13 Điều 4 Quy định số 1686/QĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Kênh tiếp nhận thông tin về xử lý tra soát, khiếu nại của sản phẩm tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến của khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)?","options":["Tại điểm giao dịch của Agribank","Qua các kênh hỗ trợ (tổng đài 24/7, email...) của Trung tâm CSKH","Cả 1 và 2 đều đúng","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 điều 10 Quy định số 1686/QĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Mức phí nạp tiền từ tài khoản thanh toán của khách hàng vào tài khoản ví điện tử doanh nghiệp VNPT Pay:","options":["0,022(%)/ giá trị GD nạp thành công","0,2(%)/ giá trị GD nạp thành công","0,3(%)/ giá trị GD nạp thành công","0,4(%)/ giá trị GD nạp thành công"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Phụ lục 02 tại VB 3250/NHNO-KHDN ngày 05/4/2023"},{"question":"Tại màn hình giải ngân trên IPCAS, để đăng ký giải ngân tham gia các chương trình ưu đãi, Chi nhánh phải lựa chọn Mã ưu đãi tại trường nào?","options":["Gói MUD","Gói UDP","Gói MDP","Gói phí"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Quy định tại các văn bản Chương trình ưu đãi dành cho KHDN"},{"question":"Các file dữ liệu sao kê được xuất ra từ hệ thống IPCAS thường được xuất dưới dạng file gì?","options":["File .csv","File .docx","File .pptx","File .xlsx"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi liên quan đến sử dụng Hệ thống IPCAS trong quản lý và phân tích khách hàng tổ chức."},{"question":"Chương trình kết nối thanh toán với khách hàng là Tổ chức kinh tế, Định chế tài chính của Agribank hiện nay có tên là gì?","options":["IPCAS (Intrabank Payment and Customert Accounting System)","CMS (Cash Management System)","Agribank Plus","FTP (Fund Transfer Pricing)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Quyết định số 205/QĐ-NHNo-TTKH ngày 28/02/2017 về ban hành Quy định cung ứng, quản lý và sử dụng dịch vụ kết nối thanh toán với khách hàng"},{"question":"Hệ thống cung cấp dịch vụ Sổ phụ điện tử kết nối trực tiếp với khách hàng là hệ thống gì?","options":["ERP Connect","CRM Connect","VPN Connect","API Connect"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quy trình số 3166/QTr-NHNo-TTKH ngày 11/9/2024 về Cung cấp dịch vụ Sổ phụ điện tử đối với Khách hàng"},{"question":"Hệ thống ERP Connect cho phép trao đổi dữ liệu với Đơn vị nhận sổ phụ điện tử qua phương thức kết nối nào? (Lựa chọn phương án trả lời đúng nhất)","options":["API và SFTP","API","SFTP","API, SFTP, IBM Message Queue"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 8, Quy trình số 3166/QTr-NHΝΟ-ΤΤΚΗ ngày 11/9/2024 về Cung cấp dịch vụ Sổ phụ điện tử đối với Khách hàng"},{"question":"Trong các nghiệp vụ sau, nghiệp vụ nào Agribank chưa triển khai trên kênh trực tuyến Agribank eBanking dành cho khách hàng tổ chức?","options":["Thanh toán hóa đơn","Thanh toán thuế","Giải ngân trực tuyến","Thanh toán BHXH"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục 02, Quy trình số 4416/QTr-NHNo-NHS ngày 30/12/2024 về Đăng ký và sử dụng dịch vụ Agribank eBanking"},{"question":"Hệ thống thanh toán điện tử quản lý dịch vụ thanh toán hóa đơn của Agribank có tên là gì?","options":["Billpayment","Checkpayment","Paymenthub","Payment"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2, Quyết định số 1796/QĐ-NHNΟ-ΤΤΚΗ ngày 16/8/2018 về Ban hành Quy định cung cấp dịch vụ thanh toán hóa đơn trong hệ thống Agribank"},{"question":"Ứng dụng được cài đặt trên điện thoại thông minh hoặc máy tính bảng dành cho khách hàng tổ chức sử dụng dịch vụ ngân hàng điện tử của Agribank là gì?","options":["Agribank Corporate eBanking","Agribank Retail eBanking","Agribank eBanking","Agribank Plus"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 2 Điều 2 Quy định số 1686/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Chức năng truy vấn thông tin bảo lãnh trực tuyến được triển khai trên hệ thống nào?","options":["eBank","Agribank eMobile-Banking","Mobile Banking","Agribank eBanking và website của Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"VB số 8833/NHNO-KHDN ngày 15/9/2022 về triển khai chức năng truy vấn thông tin bảo lãnh trực tuyến"},{"question":"Khách hàng tổ chức A đến giao dịch tại Agribank có nhu cầu sử dụng dịch vụ Ngân hàng điện tử của Agribank trên Internet và Mobile App. Giao dịch viên sẽ tư vấn cho khách hàng đăng ký dịch vụ gì trong các dịch vụ sau?","options":["Agribank Plus","Agribank eBanking","Agribank E-Mobile Banking","Agribank Corporate Banking"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Quy trình số 4416/QTr-NHNo-NHS ngày 30/12/2024 về Đăng ký và sử dụng dịch vụ Agribank eBanking"},{"question":"Khách hàng tổ chức A đăng ký sử dụng dịch vụ Ngân hàng điện tử của Agribank và thường xuyên có nhu cầu chuyển khoản nhanh liên ngân hàng với giao dịch lớn trên 1 tỷ VND/giao dịch. Giao dịch viên sẽ tư vấn cho khách hàng sử dụng phương thức xác thực nào trong các phương thức sau?","options":["SMS OTP","SMS OTP hoặc Lava Token","Soft OTP Token hoặc eSigner Token","Lava Token"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục 01, Quy trình số 4416/QTr-NHNo-NHS ngày 30/12/2024 về Đăng ký và sử dụng dịch vụ Agribank eBanking"},{"question":"Khách hàng tổ chức A có nguồn tiền gửi không kỳ hạn lớn trong tài khoản tại Agribank. Khách hàng có nhu cầu gửi tiền có kỳ hạn nhưng lo ngại về việc không chủ động trong việc rút vốn khi có nhu cầu đột xuất và việc phải mất thời gian ra ngân hàng đóng tài khoản. Là giao dịch viên, bạn có thể tư vấn cho khách hàng sử dụng sản phẩm nào trong các sản phẩm sau?","options":["Sản phẩm tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến","Sản phẩm trả lãi sau định kỳ trực tuyến","Sản phẩm tiền gửi trả lãi sau thông thường","Sản phẩm tiền gửi tích lũy"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quy định số 1686/QyD-NHNo-KHDN ngày 17/6/2025 của Tổng Giám đốc Về Sản phẩm Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến đối với khách hàng tổ chức trên kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)"},{"question":"Đối với việc phát hành thẻ trên kênh điện tử, mỗi khách hàng chỉ được phát hành tối đa bao nhiêu thẻ/năm/tài khoản?","options":["5","10","15","20"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 28, Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Khách hàng có thể đăng ký phát hành thẻ vật lý trên kênh điện tử qua ứng dụng nào ?","options":["Agribank Plus","SMS Banking","Agribank Digital","Đáp án 01 và 02"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 28, Quy định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ tín dụng nội địa (Lộc Việt) có thể thanh toán dư nợ của thẻ tại đâu?","options":["Trên ứng dụng Agribank Plus","Tại quầy giao dịch","Tại thiết bị chấp nhận thẻ","Đáp án 01 và 02"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ của Agribank có thể kích hoạt thẻ tại đâu?","options":["Tại quầy giao dịch của Agribank","Tại Đơn vị chấp nhận thanh toán","Trên ứng dụng Agribank Plus","Đáp án 01 và 03"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 24 Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ có thể được cấp mã PIN tại đâu ?","options":["Tại quầy giao dịch của Agribank","Tại các kênh điện tử của Agribank","Tại thiết bị chấp nhận thẻ","Đáp án 01 và 02"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 24 Quy định số 2239/QyD-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ thực hiện đổi mã PIN qua những kênh nào?","options":["Tại ATM của Agribank","Trên kênh điện tử của Agribank","Tại thiết bị chấp nhận thẻ","Đáp án 01 và 02"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 6 Quy định số 2239/QyD-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Hạn mức thanh toán hàng hoá, dịch vụ/ngày của thẻ tín dụng có thể thay đổi tăng tối đa là bao nhiêu?","options":["Không quá hạn mức tín dụng được cấp","Bằng hạn mức thanh toán hàng hoá, dịch vụ","Bằng hạn mức giao dịch Internet","Không thể thay đổi"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 8 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Thiết bị báo động được lắp đặt tại ATM phải đảm bảo có loại cảm biến (sensor) nào?","options":["Cảm biến từ","Cảm biến nhiệt","Cảm biến rung","Tất các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 Quyết định 2086/QĐ-NHNO-TTT ngày 02/10/2020."},{"question":"CDM nhận gửi tiền với mệnh giá tối thiểu là bao nhiêu?","options":["500.000 VND","200.000 VND","100.000 VND","50.000 VND"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4, Điều 8 Quy định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Điều kiện về độ tuổi khách hàng sử dụng dịch vụ tại Agribank Digital:","options":["Từ đủ 14 tuổi trở lên","Từ đủ 15 tuổi trở lên","Đủ 18 tuổi trở lên","Trên 18 tuổi"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 33 Quy định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Một trong các điều kiện sử dụng dịch vụ tại Agribank Digital?","options":["Cá nhân người Việt Nam đủ 18 tuổi trở lên","Khách hàng đang sử dụng dịch vụ SMS Banking và/hoặc Agribank Plus","Có căn cước công dân gắn chip còn hiệu lực","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 33 Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Qua ứng dụng thanh toán thẻ (SoftPOS): giao dịch thành công hóa đơn được gửi cho chủ thẻ, Đơn vị chấp nhận thanh toán theo hình thức nào?","options":["Email","Không gửi","Số điện thoại","Giao trực tiếp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục b, Khoản 2, Điều 48 Quyết định 2239/QyD-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Khách hàng được phép phát hành tối đa bao nhiêu thẻ phi vật lý còn hiệu lực trên một tài khoản trên kênh điện tử hoặc Agribank Digital?","options":["Tối đa 01 (một) thẻ còn hiệu lực/tài khoản","Tối đa 02 (hai) thẻ còn hiệu lực/tài khoản","Tối đa 03 (ba) thẻ còn hiệu lực/tài khoản","Tối đa 05 (năm) thẻ còn hiệu lực/tài khoản"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 28 Quyết định 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Chủ thẻ quốc tế nào của Agribank có thể đăng ký nhận thông báo giao dịch qua Email ?","options":["Thẻ quốc tế Visa","Thẻ quốc tế JCB","Thẻ quốc tế MasterCard","Tất cả phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Công văn số 7510/NHNo-TTT ngày 05/6/2025"},{"question":"Khách hàng có thể rút tiền bằng mã QR qua ứng dụng Agribank Plus tại đâu?","options":["ATM của Agribank","ATM của các ngân hàng khác có triển khai chức năng rút tiền bằng mã QR qua Napas","Đáp án 01 và 02","Tại Đơn vị chấp nhận thanh toán"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Công văn số 13483/NHNo-TTT ngày 13/11/2023"},{"question":"Tại Agribank Digital, mỗi khách hàng mở được bao nhiêu tài khoản?","options":["01 (một) tài khoản tại mỗi chi nhánh","02 (hai) tài khoản tại mỗi chi nhánh","03 (ba) tài khoản tại mỗi chi nhánh","05 (năm) tài khoản tại mỗi chi nhánh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 35 Quyết định 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Số dư tối thiểu của tài khoản phát hành thẻ tại thời điểm mở tài khoản tại Agribank Digital là bao nhiêu?","options":["Số dư tối thiểu 50.000 VND","Số dư tối thiểu 100.000 VND","Số dư bằng 0 VND (không đồng)","Số dư tối thiểu 200.000 VND"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 35 Quyết định 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Khách hàng có thể sử dụng chức năng rút tiền bằng QR tại ATM qua đâu?","options":["Thẻ nội địa của Agribank","Qua ứng dụng Agribank Plus","Qua thẻ tín dụng nội địa (Lộc Việt)","Tại thiết bị chấp nhận thẻ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Công văn số 13483/NHNo-TTT ngày 13/11/2023"},{"question":"Đối với khách hàng đã xác thực thông tin, hạn mức giao dịch tài khoản mở tại Agribank Digital?","options":["Không quá 50.000.000 VND/tháng","Không quá 100.000.000 VND/tháng","Không quá 200.000.000 VND/tháng","Hạn mức giao dịch theo quy định hiện hành của Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 35 Quy Định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Chủ thẻ Agribank không trực tiếp đến nhận thẻ mà nhờ người khác đến chi nhánh của Agribank để nhận hộ thẻ. Anh/chị xử lý tình huống này như thế nào?","options":["Chi nhánh của Agribank chấp nhận trả thẻ cho khách hàng trong trường hợp chủ thẻ ủy quyền cho người khác đến nhận thẻ.","Từ chối trả thẻ, yêu cầu bắt buộc chủ thẻ phải đến chi nhánh nhận thẻ","Có thể trả thẻ nếu người đến nhận mang theo giấy tờ tùy thân của chủ thẻ","Có thể trả thẻ nếu người đến nhận mang theo giấy tờ tùy thân của mình và của chủ thẻ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 23 Quy định số 2239/QyD-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Vào ngày nghỉ nhưng Chủ thẻ cần nộp tiền vào tài khoản thanh toán của mình. Anh/chị tư vấn khách hàng trường hợp này như thế nào?","options":["Khách hàng đến các Đơn vị chấp nhận thanh toán của Agribank để nộp tiền vào tài khoản.","Khách hàng đến các ATM thông thường của Agribank để nộp tiền vào tài khoản","Khách hàng đến các CDM của Agribank để nộp tiền vào tài khoản","Cả 3 phương án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Khi thành lập Hội đồng thừa/thiếu quỹ ATM, đối với chi nhánh loại II không có thành phần “Trưởng phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ/người được giao nhiệm vụ về công tác kiểm tra, giám sát\". Anh/chị xử lý trường hợp này thế nào để đảm bảo chi nhánh vẫn thành lập Hội đồng đúng theo quy định?","options":["Chi nhánh loại II vẫn thành lập Hội đồng và xin người làm công tác kiểm tra, giám sát từ chi nhánh loại I","Chi nhánh loại I lập Hội đồng thừa/thiếu quỹ ATM cho chỉ nhánh loại II","Không thành lập được Hội đồng thừa/thiếu quỹ ATM","Cả chi nhánh loại I và loại II đều thành lập Hội đồng thừa/thiếu quỹ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 42 Quy định số 2239/QyD-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Khách hàng của chi nhánh Anh/chị đến chi nhánh khiếu nại lý do đã chuyển khoản trên ứng dụng Agribank Plus nhầm sang tài khoản mở tại Agribank chi nhánh khác. Khách hàng yêu cầu ngân hàng hỗ trợ thu hồi số tiền đã chuyển khoản nhầm cho khách hàng. Anh/Chị xử lý tình huống này thế nào?","options":["Phối hợp với chi nhánh phát hành thực hiện thu hồi tiền cho khách hàng","Từ chối hỗ trợ khách hàng do khách hàng tự chuyển sai","Yêu cầu khách hàng về chi nhánh phát hành thực hiện tra soát, khiếu nại","Trả lời khách hàng Agribank không chịu trách nhiệm và không thể thu hồi tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 64 Quy định số 2239/QyĐ-NHNO-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Trên đường ra sân bay, chủ thẻ của Agribank, có sử dụng ứng dụng Agribank Plus thực hiện chuyển khoản sang ngân hàng ABBank. Tuy nhiên, khách hàng phát hiện ra chuyển nhầm sang tài khoản khác cũng thuộc ABBank. Khách hàng muốn thực hiện yêu cầu hỗ trợ thu hồi tiền gấp, anh/chị tư vấn khách hàng như thế nào?","options":["Yêu cầu khách hàng liên hệ sang ngân hàng ABBank để được xử lý","Tư vấn khách hàng liên hệ tổng đài 24/7 để được hỗ trợ","Yêu cầu khách hàng báo cáo cơ quan công an","Hướng dẫn khách hàng thực hiện tra soát, khiếu nại qua kênh điện tử"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 61 Quy định số 2239/QyD-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Khách hàng A có mẹ bị bệnh không thể đến ngân hàng để phát hành thẻ. Tuy nhiên, mẹ khách hàng A lại muốn có 01 thẻ ghi nợ quốc tế để chi tiêu, khách hàng A liên hệ đến chi nhánh anh/chị, anh/chị xử lý tình huống này như thế nào?","options":["Từ chối khách hàng","Yêu cầu khách hàng trực tiếp đến ngân hàng để được phát hành thẻ","Đến nhà phát hành thẻ cho mẹ khách hàng A","Tư vấn khách hàng A phát hành thẻ phụ cho mẹ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 12 Quy chế 888/QC-HĐTV-TTT ngày 20/11/2023"},{"question":"ISO20022 là gì?","options":["là Tiêu chuẩn quốc tế gồm nhiều phần do Ủy ban kỹ thuật TC68 về dịch vụ tài chính của ISO biên soạn","là Tiêu chuẩn Việt Nam gồm nhiều phần do Ủy ban kỹ thuật TC68 về dịch vụ tài chính của ISO biên soạn","là Tiêu chuẩn ASEAN gồm nhiều phần do Ủy ban kỹ thuật TC68 về dịch vụ tài chính của ISO biên soạn","là Tiêu chuẩn EU gồm nhiều phần do Ủy ban kỹ thuật TC68 về dịch vụ tài chính của ISO biên soạn"],"correctAnswerIndex":0,"source":"https://www.iso20022.org/about-iso-20022"},{"question":"Tin nhắn MX trong thanh toán quốc tế qua SWIFT là gì?","options":["là các tin nhắn chuẩn hóa được sử dụng trong hệ thống TARGET 2 của châu Âu để trao đổi thông tin tài chính.","là các tin nhắn chuẩn hóa dựa trên tiêu chuẩn ISO 20022, có cấu trúc XML được sử dụng trong mạng SWIFT để trao đổi thông tin tài chính như thanh toán chuyển tiền, đối chiếu sổ phụ và tra soát liên quan.","là các tin nhắn chuẩn hóa được sử dụng trong hệ thống thanh toán điện tử Fedwire do Cục Dự trữ Liên bang Hoa Kỳ (Fed) điều hành để trao đổi thông tin tài chính.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Hướng dẫn số 2589/NHNo-TTTT ngày 17.3.2023 về Xử lý điện SWIFT MX theo tiêu chuẩn ISO20022 tại Agribank"},{"question":"Swift GPI là gì?","options":["là một giải pháp thanh toán do Ngân hàng Nhà nước thiết kế, cung cấp khả năng theo dõi toàn diện lệnh thanh toán theo thời gian thực.","là một giải pháp thanh toán do Agribank xây dựng để theo dõi lệnh thanh toán theo thời gian thực.","là một giải pháp thanh toán toàn cầu của tổ chức SWIFT, thay đổi cách các tổ chức tài chính gửi thanh toán xuyên biên giới. Giải pháp này cung cấp khả năng theo dõi toàn diện theo thời gian thực, cải thiện tính minh bạch, hiệu quả và cho phép xử lý các sự cố chậm trễ. Các doanh nghiệp được hưởng lợi từ việc quản lý thanh khoản tốt hơn, khả năng hiển thị phí và tính chắc chắn trong thanh toán.","là một giải pháp thanh toán do Napas triển khai để theo dõi lệnh thanh toán theo thời gian thực."],"correctAnswerIndex":2,"source":"https://www.swift.com/products/swift-gpi"},{"question":"Swift Essentials là gì","options":["SWIFT Essentials là gói giải pháp tích hợp một số các dịch vụ hiện đang được áp dụng riêng lẻ tại từng tổ chức do VIETSWIFT cung cấp.","SWIFT Essentials là gói giải pháp tích hợp một số các dịch vụ hiện đang được áp dụng riêng lẻ tại từng tổ chức do Ngân hàng Nhà nước cung cấp.","SWIFT Essentials là gói giải pháp tích hợp một số các dịch vụ hiện đang được áp dụng riêng lẻ tại từng tổ chức do Napas cung cấp.","SWIFT Essentials là gói giải pháp tích hợp một số các dịch vụ hiện đang được áp dụng riêng lẻ tại từng tổ chức, do tổ chức SWIFT cung cấp cho các thành viên đăng kí mã SWIFT CODE."],"correctAnswerIndex":3,"source":"https://www.swift.com/myswift/ordering/order-products-services/swift-essentials"},{"question":"Gói giải pháp Swift Essentials bao gồm các dịch vụ nào?","options":["RMA, Swift Smart, User Handbook Online, Swift GPI, Swift Go, Payment Pre - Validation, Case Resolution, Case Management, Swift Securities View, KYC Registry, SwiftRef, Payment Controls, Transactions Screening.","KYC Registry, SwiftRef, Payment Controls, Transactions Screening.","User Handbook Online, Swift GPI, Swift Go, Payment Pre - Validation.","Swift Smart, User Handbook Online, Payment Controls, Transactions Screening."],"correctAnswerIndex":0,"source":"https://www.swift.com/myswift/ordering/order-products-services/swift-essentials"},{"question":"Nêu một số lợi ích của giải pháp Swift GPI?","options":["Xác nhận tình trạng thanh toán.","Thanh toán nhanh chóng, minh bạch phí, theo dõi thanh toán, xác nhận tình trạng thanh toán, giải pháp được thiết kế riêng.","Thanh toán nhanh chóng.","Theo dõi thanh toán."],"correctAnswerIndex":1,"source":"https://www.swift.com/products/swift-gpi"},{"question":"Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024 Quy định về triển khai giao diện lập trình ứng dụng mở trong ngành Ngân hàng có hiệu lực từ ngày:","options":["45294","45660","45656","45303"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 14, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Thông tư 64/2024/TT-NHNN, Giao diện lập trình ứng dụng mở trong ngành Ngân hàng (Open API) là gì?","options":["là các API giao tiếp với nhau giữa các tổ chức để cung ứng dịch vụ cho khách hàng.","là một loại API cung cấp cho một đối tượng khách hàng cụ thể.","là tập hợp các API được Ngân hàng cung cấp cho bên thứ ba trực tiếp kết nối, xử lý dữ liệu để cung ứng dịch vụ cho khách hàng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 3, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Các nguyên tắc chung khi triển khai Open API bao gồm:","options":["Tuân thủ các quy định của pháp luật về giữ bí mật, cung cấp thông tin khách hàng và bảo vệ dữ liệu cá nhân. Việc xử lý dữ liệu cá nhân của khách hàng chỉ phục vụ cho chính khách hàng đó, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật","Dữ liệu trong quá trình xử lý phải được quản lý, lưu trữ, khai thác, sử dụng đúng mục đích tại hợp đồng giữa các bên và phù hợp với quy định của Pháp luật.","Dữ liệu trong quá trình xử lý phải bảo đảm tính cập nhật và chính xác. Trường hợp có sai lệch phải thực hiện đính chính, hiệu chỉnh kịp thời theo thỏa thuận giữa các bên.","Tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Thông tư 64/2024/TT-NHNN, thời gian được thực hiện truy vấn thông tin của khách hàng sau khi được khách hàng đồng ý tối đa bao nhiêu ngày?","options":["60 ngày","90 ngày","120 ngày","180 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6, Điều 11, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Quy định về triển khai giao diện lập trình ứng dụng mở trong ngành Ngân hàng được ban hành bởi cơ quan nào?","options":["Ngân hàng Nhà nước Việt Nam","Chính Phủ","Bộ Tài chính","Cục Công nghệ Thông tin"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 16, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Thông tư 64/2024/TT-NHNN không điều chỉnh việc kết nối, xử lý dữ liệu trong trường hợp nào sau đây:","options":["Kết nối, xử lý dữ liệu chứa thông tin thuộc phạm vi bí mật nhà nước","Kết nối, xử lý dữ liệu trực tiếp giữa hệ thống thông tin của Ngân hàng và hệ thống thông tin của tổ chức để phục vụ nghiệp vụ nội bộ của chính tổ chức đó","Kết nối, xử lý dữ liệu trực tiếp giữa hệ thống thông tin của Ngân hàng và hệ thống thông tin của Tổ chức chủ trì hệ thống bù trừ điện tử.","Tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 1, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Bên thứ ba quy định trong Thông tư 64/2024/TT-NHNN là đối tượng:","options":["Cá nhân sử dụng dịch vụ của Ngân hàng","Tổ chức hoặc Ngân hàng khác có thỏa thuận bằng hợp đồng với Ngân hàng trong việc kết nối, xử lý dữ liệu qua Open API để cung ứng dịch vụ cho khách hàng","Chỉ các công ty công nghệ tài chính","Cơ quan quản lý nhà nước"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 3, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Nêu những lợi ích cụ thể khi Agribank áp dụng ISO20022 trong thanh toán xuyên biên giới?","options":["1. Hiệu quả hoạt động cao hơn. 2. Quản lý rủi ro tốt hơn. 3. Dịch vụ khách hàng được cải thiện. 4. Cơ hội đổi mới. 5. Khả năng tương tác cao hơn. 6. Tăng tính linh hoạt.","1. Dịch vụ khách hàng được cải thiện. 2. Cơ hội đổi mới.","1. Hiệu quả hoạt động cao hơn. 2. Quản lý rủi ro tốt hơn.","1. Khả năng tương tác cao hơn. 2. Tăng tính linh hoạt."],"correctAnswerIndex":0,"source":"https://www.swift.com/standards/iso-20022/supercharge-your-payments-business/chapter-2"},{"question":"Nêu những hiểu biết của bạn về dịch vụ SWIFT GO.","options":["Swift Go được thiết kế để đáp ứng nhu cầu thanh toán trong nước của khách hàng tiêu dùng.","- Swift Go là giải pháp thanh toán giá trị thấp, được thiết kế đặc biệt để đáp ứng nhu cầu thanh toán xuyên biên giới của khách hàng tiêu dùng và doanh nghiệp vừa và nhỏ. Swift Go có thể được sử dụng để gửi số tiền tương đương lên tới 10.000 đô la. Lợi ích cơ bản của SWIFT GO bao gồm: nhanh chóng và dễ dàng trực tiếp từ tài khoản khách hàng; thanh toán có thể dự đoán được các loại phí; thanh toán trên phạm vi toàn cầu; theo dõi thông tin thanh toán theo thời gian thực; trải nghiệm người dùng đặc biệt, theo đó ngân hàng gửi tiền có thể tùy chỉnh hoàn toàn giao diện của mình để mang đến trải nghiệm thanh toán dễ dàng và trực quan làm hài lòng khách hàng.","Swift Go được thiết kế để đáp ứng nhu cầu thanh toán trong nước của khách hàng doanh nghiệp vừa và nhỏ.","Swift Go là giải pháp thanh toán được thiết kế đặc biệt để đáp ứng nhu cầu thanh toán trong nước của các tập đoàn."],"correctAnswerIndex":1,"source":"https://www.swift.com/products/swift-go"},{"question":"Nêu nội dung chính của dịch vụ Payment Pre - Validation đối với lệnh thanh toán qua SWIFT?","options":["Đây là cơ chế cho phép các ngân hàng kiểm tra ngân hàng người thụ hưởng.","Đây là cơ chế cho phép ngân hàng dùng lệnh thanh toán.","Đây là cơ chế cho phép các ngân hàng kiểm tra địa chỉ người thụ hưởng.","Đây là cơ chế dựa trên API thời gian thực cho phép các ngân hàng gửi lệnh thanh toán qua Swift kiểm tra liền mạch thông tin tài khoản người thụ hưởng với ngân hàng nhận lệnh cuối cùng và thông tin thanh toán. Điều này sẽ cho phép các ngân hàng khắc phục ngay lập tức bất kỳ thông tin không chính xác hoặc bị thiếu nào, giúp giảm thiểu sự chậm trễ và chi phí."],"correctAnswerIndex":3,"source":"https://www.swift.com/products/payment-pre-validation#overview"},{"question":"Các ngân hàng thành viên SWIFT quản lý kết nối trao đổi thông tin (RMA) như thế nào?","options":["Thông qua Ứng dụng Quản lý Quan hệ (RMA) của Swift.","Thông qua dịch vụ Case Management.","Thông qua dịch vụ Payment Controls",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"https://www.swift.com/news-events/news/rma-and-rma-plus-managing-correspondent-connections"},{"question":"Theo nguyên tắc chung khi triển khai Open API, nếu phát hiện sai lệch dữ liệu trong quá trình xử lý, các bên có trách nhiệm gì?","options":["Thông báo cho Ngân hàng để Ngân hàng tự điều chỉnh","Chỉ cần ghi nhận vào nhật ký sự cố","Thực hiện đính chính, hiệu chỉnh kịp thời theo thỏa thuận giữa các bên","Tạm dừng xử lý dữ liệu cho đến khi có hướng dẫn từ Ngân hàng Nhà nước"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Điều 4, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Ngân hàng có trách nhiệm nào sau đây trong việc quản lý tần suất truy vấn thông tin khách hàng của bên thứ ba?","options":["Yêu cầu bên thứ ba tự giới hạn số lần truy vấn","Thông báo cho khách hàng để khách hàng tự kiểm soát tần suất","Không có trách nhiệm cụ thể về tần suất truy vấn, chỉ cần đảm bảo an toàn thông tin","Có giải pháp công nghệ giới hạn số lần truy vấn tự động thông tin của khách hàng từ bên thứ ba"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 9, Điều 11, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Ngân hàng phải ghi nhật ký toàn bộ việc sử dụng Open API từ bên thứ ba tối thiểu trong vòng bao lâu và sao lưu tối thiểu bao lâu để phục vụ kiểm tra khi cần?","options":["Ghi nhật ký 01 tháng, sao lưu 06 tháng","Ghi nhật ký 01 tháng, sao lưu 01 năm","Ghi nhật ký 03 tháng, sao lưu 01 năm","Ghi nhật ký 06 tháng, sao lưu 01 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 12, Điều 11, Thông tư 64/2024/TT-NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Trường hợp muốn biết thông tin về một điện báo có được chuyển đến qua SWIFT, chi nhánh xử lý như thế nào?","options":["Có 2 cách thực hiện: - Cách 1: chi nhánh yêu cầu khách hàng cung cấp số UETR của điện chuyển tiền. Sau đó, chi nhánh kiểm tra trên chương trình SWIFT GPI để biết điện báo có đang được xử lý tại ngân hàng nào trong chuỗi thanh toán, tình trạng xử lý của điện. - Cách 2: chi nhánh liên hệ với Trung tâm Thanh toán (phòng SWIFT) để được hỗ trợ. Chi nhánh cung cấp số tài khoản/ tên người thụ hưởng/số tiền để Trung tâm Thanh toán (phòng SWIFT) có căn cứ tìm kiếm trên hệ thống SWIFT.","Chi nhánh yêu cầu khách hàng cung cấp số UETR của điện chuyển tiền để kiểm tra trên swift.com.","Chi nhánh sử dụng số tài khoản OSB của khách hàng để kiểm tra trên swift.com.","Chi nhánh sử dụng SWIFT CODE của chi nhánh để kiểm tra trên swift.com"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quy trình 2554/Qtr-NHNo-TTTT ngày 29/11/2022 về Xử lý giao dịch qua hệ thống SWIFT và Quy trình 3257/QTr-NHNo-TTTT ngày 20.9.2024 sửa đổi, bổ sung một số Điều của Quy trình 2554."},{"question":"Nêu cách xử lý trong trường hợp chi nhánh muốn dừng và đòi lại tiền đối với điện chuyển tiền đã được gửi đi qua hệ thống SWIFT?","options":["Chi nhánh lập lệnh SWIFT tra soát.","Chi nhánh thực hiện như sau: - Chi nhánh lập lệnh SWIFT tra soát với nội dung yêu cầu dùng và hoàn trả lệnh thanh toán, có gắn số tham chiếu của điện chuyển tiền đi. Sau đó, chi nhánh gửi điện đến Trung tâm Thanh toán để chuyển tiếp tới ngân hàng nhận điện thông qua hệ thống SWIFT. - Đồng thời với việc gửi điện SWIFT tra soát với nội dung như trên, chi nhánh có thể tạo điện hủy trên chương trình SWIFT GPI gửi đến ngân hàng nhận điện thông qua Tracker với mã BIC TRCKCHZZ.","Chi nhánh lập lệnh SWIFT đòi tiền.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Thông báo số 3804/NHNo-TTTT ngày 26.4.2021 về Hướng dẫn triển khai dịch vụ SWIFT GPI tại Agribank."},{"question":"Khi xử lý lệnh tạm treo hạch toán trên tài khoản phải thu, phải trả. Chi nhánh phát hiện tài khoản người nhận lệnh đang ở trạng thái \"Tài khoản không hoạt động\" do không đủ số dư tối thiểu theo quy định của Agribank và không phát sinh giao dịch do chính khách hàng thực hiện trong 12 tháng liên tục. Chi nhánh phải xử lý như thế nào?","options":["Hoàn trả lệnh thanh toán cho ngân hàng phát lệnh ngay lập tức","Yêu cầu khách hàng đến chi nhánh để kích hoạt lại tài khoản","Chi nhánh chủ động khôi phục tình trạng tài khoản để hạch toán vào tài khoản khách hàng","Chuyển giao dịch này sang Trung tâm Thanh toán để xử lý thủ công"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 13, Điều 1, Quy trình 3717/QTr-NHNo-TTTT ngày 1/11/2024"},{"question":"Trong quá trình đối chiếu số liệu thanh toán liên quan đến tài khoản OSB tại chi nhánh, chi nhánh có trách nhiệm quản lý và đối chiếu số dư tài khoản nào để đảm bảo hạch toán đầy đủ và chính xác các giao dịch thanh toán?","options":["Tài khoản điều chuyển vốn giữa Trụ sở chính và chi nhánh (519101)","Tài khoản thanh toán ngoài hệ thống (502001, 502003, 501202)","Tài khoản thanh toán giữa phân hệ OSB và IPCAS cùng chi nhánh (519908).","Tài khoản tiền gửi thanh toán tại NHNN (111301)"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6, Điều 1, Quy trình 3717/QTr-NHNo-TTTT ngày 1/11/2024"},{"question":"Khách hàng thực hiện giao dịch chuyển tiền đi từ tài khoản Open Smartbank (OSB) thông qua ứng dụng Agribank Plus. Giao dịch này sẽ được xử lý theo luồng nào trước khi đến các hệ thống thanh toán liên ngân hàng (TTLNH/TTSP/ACH)?","options":["Chuyển trực tiếp đến hệ thống IPCAS","Chuyển thẳng đến Ngân hàng Nhà nước","Đến thẳng đến các hệ thống thanh toán","Chuyển qua Trục Thanh toán (Payment Hub)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 32, Điều 1, Quy trình 3717/QTr-NHNO-TTTT ngày 1/11/2024"},{"question":"Chi tiêu cụ thể của Phong trào thi đua \"Bình dân học vụ số\" năm 2026 đối với người lao động trong hệ thống Agribank? (Theo Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025)","options":["100% người lao động trong hệ thống được phổ cập kiến thức về chuyển đổi số, kỹ năng số và sử dụng tốt các nền tảng, dịch vụ số phục vụ cho công việc.","95% người lao động trong hệ thống được phổ cập kiến thức về chuyển đổi số, kỹ năng số và sử dụng tốt các nền tảng, dịch vụ số phục vụ cho công việc.","90% người lao động trong hệ thống được phổ cập kiến thức về chuyển đổi số, kỹ năng số và sử dụng tốt các nền tảng, dịch vụ số phục vụ cho công việc.","85% người lao động trong hệ thống được phổ cập kiến thức về chuyển đổi số, kỹ năng số và sử dụng tốt các nền tảng, dịch vụ số phục vụ cho công việc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 1.2, Khoản 1, Mục III - Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025 v/v phát động phong trào thi đua \"Cả nước thi đua đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số\" và phong trào \"Bình dân học vụ số\"."},{"question":"Chi tiêu cụ thể của Phong trào thi đua \"Bình dân học vụ số\" năm 2026 đối với các chi nhánh trong hệ thống Agribank? (Theo Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025)","options":["Mỗi chi nhánh có ít nhất 01 sản phẩm phục vụ cho công tác tuyên truyền, truyền thông về Chương trình \"Bình dân học vụ số\" được đưa lên website của Agribank.","Mỗi chi nhánh có ít nhất 01 sản phẩm ứng dụng số để cải tiến, đổi mới quy trình công việc được công nhận, công bố trên website của Agribank.","Cả 2 đáp án trên.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1.2, Khoản 1, Mục III - Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025 v/v phát động phong trào thi đua \"Cả nước thi đua đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số\" và phong trào \"Bình dân học vụ số\"."},{"question":"Phổ biến, quán triệt mục đích, yêu cầu nội dung phong trào thi đua \"Cả nước thi đua đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số\" và phong trào \"Bình dân học vụ số\" tới toàn thể người lao động là trách nhiệm của ai? (Theo Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025)","options":["Ban Truyền thông","Thủ trưởng các đơn vị trong toàn hệ thống Agribank","Công đoàn Agribank","Trường Đào tạo cán bộ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục VI - Văn bản 302/HĐTV-TCNS ngày 13/6/2025 v/v phát động phong trào thi đua \"Cả nước thi đua đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số\" và phong trào \"Bình dân học vụ số\"."},{"question":"Agribank áp dụng Chatbox trợ lý ảo để chăm sóc khách hàng trên các kênh nào?","options":["website Agribank","Website Agribank, Fanpage Agribank","Fanpage Agribank",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Website, Fanpage"},{"question":"Kế hoạch chuyển đổi số ngành Ngân hàng đến năm 2025, định hướng đến năm 2030 hướng đến mục tiêu nào sau đây?","options":["Đổi mới sáng tạo, nâng cao chất lượng cung ứng sản phẩm dịch vụ, gia tăng trải nghiệm và đáp ứng nhu cầu của khách hàng là thước đo hiệu quả của quá trình chuyển đổi số.","Cải cách, hoàn thiện khuôn khổ pháp lý là nhân tố quan trọng thúc đẩy chuyển đổi số ngành Ngân hàng","Đổi mới toàn diện hoạt động quản lý của Ngân hàng Nhà nước theo hướng hiện đại, trên cơ sở ứng dụng và khai thác hiệu quả các thành tựu của cuộc Cách mạng công nghiệp 4.0, đáp ứng đầy đủ các tiêu chí, chỉ số về chuyển đổi số của Chính phủ.","Áp dụng kinh nghiệm quốc tế và các giải pháp đột phá thúc đẩy ứng dụng khoa học công nghệ hiện đại để đẩy nhanh việc thực hiện các mục tiêu chuyển đổi số ngành Ngân hàng ở Việt Nam."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Mục III Theo Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam,"},{"question":"Theo Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, mục tiêu đến năm 2025, các nghiệp vụ ngân hàng cho phép khách hàng có thể thực hiện hoàn toàn trên môi trường số tại các tổ chức tín dụng đạt tỷ lệ ít nhất là...?","options":["0.5","0.6","0.7","0.8"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Mục III Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam"},{"question":"Theo Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, mục tiêu đến năm 2025, tỷ lệ số lượng giao dịch của khách hàng được thực hiện thông qua kênh số tại các tổ chức tín dụng tối thiểu bao nhiêu?","options":["0.5","0.6","0.7","0.8"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Mục III Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam"},{"question":"Theo Văn bản hợp nhất số 8494/VBHN-NHNo-TTh \"Mạng xã hội\" được định nghĩa là hệ thống thông tin cung cấp cho cộng đồng người sử dụng bao gồm:","options":["Dịch vụ tạo trang tin điện tử cá nhân, diễn đàn (forum), trò chuyện (chat) trực tuyến, chia sẻ âm thanh, hình ảnh và các hình thức dịch vụ tương tác khác","Hệ thống thông tin chỉ cho phép người dùng đọc tin tức, không được đăng tải hoặc chia sẻ nội dung cá nhân","Hệ thống quản lý nội bộ của tổ chức, cho phép trao đổi thông tin giữa các bộ phận nhưng không công khai ra bên ngoài","Dịch vụ phát sóng truyền hình trực tiếp qua internet nhưng không có tính năng tương tác giữa người dùng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 2 Chương 1 Văn bản hợp nhất số 8494/VBHN-NHNo-TTh"},{"question":"Theo Quy định 2526/QyĐ-NHNo-TTh triển khai công tác truyền thông và quản trị nội dung Website Agribank thuộc về đơn vị nào?","options":["Trung tâm Công nghệ thông tin","Ban Truyền thông","Trung tâm Chăm sóc khách hàng","Ban Ngân hàng số"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Phụ lục 02 Quy định 2526/QĐ-NHNo-TTh"},{"question":"Nguyên tắc triển khai truyền thông trên mạng xã hội?","options":["Triển khai chủ động, đảm bảo đúng định hướng được Tổng Giám đốc phê duyệt tại Kế hoạch truyền thông của Agribank, ưu tiên truyền thông quảng bá thương hiệu, văn hóa và sản phẩm dịch vụ.","Triển khai truyền thông trên mạng xã hội của toàn hệ thống Agribank do Ban Truyền thông đầu mối thực hiện.","Triển khai truyền thông trên mạng xã hội của chi nhánh do chi nhánh thiết lập, duy trì Fanpage đầu mối thực hiện.","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 11 Văn bản hợp nhất số 8374/VBHN-NHNo-TTh"},{"question":"Theo VB số 8374/VBHN-NHNo-TTh, đâu là kênh truyền thông số chính thức của Agribank?","options":["Facebook: https://www.facebook.com/Agribank.vn (Fanpage Agribank)","Youtube: https://www.youtube.com/@AgribankOfficial (Agribank Channel)","Zalo: https://zalo.me/3033593066382496846b (Agribank Official)","Cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 7 VB số 8374/VBHN-NHNo-TTh ngày 24/6/2024"},{"question":"Theo quy chế 878/QC-HĐTV-TTh khi phát hiện các dấu hiệu có nguy cơ dẫn đến sự cố truyền thông, tất cả cán bộ và người lao động trong hệ thống Agribank cần phải báo cáo và thông tin ngay cho:","options":["Trưởng Ban truyền thông","Tổng Giám đốc","Phó Tổng giám đốc Phụ trách truyền thông","Người đứng đầu đơn vị"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 17 Mục 2 Chương II Quy chế 878/QC-HDTV-TTh"},{"question":"Theo Quy định 2526/QĐ-NHNo-TTh đơn vị nào đầu mối phối hợp với các đơn vị liên quan để tiến hành nâng cấp giao diện, các tính năng tiện ích trên Website Agribank?","options":["Trung tâm Công nghệ thông tin","Ban Truyền thông","Ban Khách hàng Cá nhân, Ban Khách hàng Doanh nghiệp","Ban Ngân hàng số"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.5 Khoản 3 Điều 1 Quy định 2526/QyĐ-NHNo-TTh"},{"question":"Theo Quy định 8374/VBHN-NHNo-TTh Hiện diện chính thức của Agribank trên mạng xã hội bao gồm?","options":["Facebook, Youtube, Zalo","Facebook, Youtube","Facebook, Zalo","Facebook, Youtube, Zalo, Tiktok"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 7 Quy định 8374/VBHN-NHNo-TTh"},{"question":"Mục tiêu của Việt Nam đến năm 2030 về quy mô kinh tế số là bao nhiêu? (Theo Nghị quyết số 57 ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị)","options":["Đạt tối thiểu 30% GDP.","Vượt 40% GDP.","Vượt 50% GDP.","Vượt 60% GDP."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Mục II Nghị quyết 57-NQ/TW ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia"},{"question":"Đối với thông tin điểm báo liên quan đến sự cố công nghệ thông tin, các đơn vị nào có trách nhiệm phối hợp với Ban Truyền thông xử lý?","options":["Ban Công nghệ","Trung tâm Công nghệ thông tin","Ban Ngân hàng số","Trung tâm Công nghệ thông tin, Ban Công nghệ, Trung tâm Chăm sóc khách hàng, Đơn vị phát sinh thông tin, Đơn vị liên quan khác."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 7 Văn bản hợp nhất số 8494/VBHN-NHNo-TTh"},{"question":"Theo Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, mục tiêu đến năm 2025, dịch vụ thanh toán điện tử tại các tổ chức tín dụng đạt mục tiêu thế nào?","options":["Ít nhất 30% người dân trưởng thành sử dụng dịch vụ thanh toán điện tử.","Ít nhất 40% người dân trưởng thành sử dụng dịch vụ thanh toán điện tử.","Ít nhất 50% người dân trưởng thành sử dụng dịch vụ thanh toán điện tử.","Ít nhất 60% người dân trưởng thành sử dụng dịch vụ thanh toán điện tử."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Mục III Quyết định số 810/QĐ-NHNN ngày 11/5/2021 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam"},{"question":"Đâu là giải pháp truyền thông ứng dụng công nghệ và nền tảng số, AI để triển khai chương trình \"Bình dân học vụ số\" trong hệ thống Agribank?","options":["Nâng cấp đường truyền mạng tại TT CNTT và các đơn vị, mở rộng kết nối hệ thống E-Learning qua Internet","Xây dựng các phương tiện truyền thông nhằm cung cấp thông tin trên nhiều nền tảng khác nhau (nội bộ, mạng xã hội,...)","Nghiên cứu thiết kế các nội dung giới thiệu về kỹ năng số cơ bản tích hợp vào các ứng dụng ngân hàng điện tử của Agribank truyền thông tới khách hàng sử dụng dịch vụ trên nền tảng số của Agribank","đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 3 phần II VB số 563/QĐ-HĐTV-TĐTCB ngày 23/6/2025"},{"question":"Các hình thức truyền thông nội bộ lan tỏa tinh thần \"Bình dân học vụ số\" bao gồm?","options":["Clip, ấn phẩm, phóng sự, bản tin điện tử, màn hình số, minigame tương tác","Clip, ấn phẩm, phóng sự, infographic, bản tin điện tử, màn hình số, minigame tương tác","Clip, phóng sự, infographic, bản tin điện tử, màn hình số, minigame tương tác","Clip, ấn phẩm, phóng sự, infographic, bản tin, màn hình số, minigame tương tác"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 1.4 phần III VB số 563/QĐ-HĐTV-TĐTCB ngày 23/6/2025"},{"question":"Đơn vị nào đầu mối, phối hợp cùng Ban Truyền thông về xây dựng và triển khai các chương trình marketing giới thiệu sản phẩm dịch vụ, tích hợp công tác truyền thông về chuyển đổi số, kỹ năng số cho khách hàng?","options":["Ban Khách hàng cá nhân, Khách hàng doanh nghiệp","Ban Ngân hàng số","Ban Khách hàng cá nhân, Khách hàng doanh nghiệp, Ngân hàng số và các đơn vị trong hệ thống Agribank","Ban Khách hàng cá nhân, Khách hàng doanh nghiệp, Ngân hàng số"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục VB số 563/QĐ-HĐTV-TĐTCB ngày 23/6/2025"},{"question":"Khách hàng có thể đăng nhập các dịch vụ ngân hàng số nào thông qua website Agribank?","options":["Agribank Plus, Agribank Retail, Agribank Corporate","Agribank Plus, Internet Banking, Agribank Corporate","Agribank Retail, Agribank Corporate","Agribank Plus, Agribank Corporate"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Website Agribank"},{"question":"Trách nhiệm quản lý trang mạng xã hội đối với người đứng đầu chi nhánh?","options":["Chịu trách nhiệm trước Tổng Giám đốc về nội dung thông tin quảng bá trên Fanpage của đơn vị.","Quyết định bằng văn bản về nhân sự quản trị Fanpage của đơn vị.","Trực tiếp thực hiện nhiệm vụ quản trị Fanpage của đơn vị hoặc ủy quyền bằng văn bản cho cấp phó chịu trách nhiệm quản trị Fanpage.","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 Văn bản hợp nhất số 8374/VBHN-NHNo-TTh"},{"question":"Hiện nay Website Agribank là một trong những kênh truyền thông số chính thức của Agribank. Tuy nhiên, do nhu cầu thực tế đơn vị A là một đơn vị trong hệ thống Agribank muốn nâng cấp một tính năng trên Website để gia tăng thêm tiện ích và trải nghiệm số đến khách hàng. Theo quy định Agribank đơn vị nào sẽ là đơn vị đầu mối để triển khai nhiệm vụ nâng cấp tính năng theo yêu cầu?","options":["Trung tâm Công nghệ thông tin","Ban Công Nghệ","Ban Ngân hàng số","Ban Truyền thông"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 Văn bản 2526/QĐ-NHNo-TTh ngày 4/7/2025"},{"question":"Tại Phòng Kế hoạch kinh doanh của một chi nhánh Agribank, một cán bộ trẻ mới về nhận công tác rất đam mê công nghệ và thành thạo các phần mềm ứng dụng số, trong khi quy trình báo cáo tổng hợp dữ liệu hàng tháng của phòng vẫn còn thủ công, mất nhiều thời gian và dễ sai sót. Lãnh đạo phòng muốn thông qua cán bộ trẻ để lan tỏa phong trào \"Bình dân học vụ số\". Theo bạn, lãnh đạo đơn vị sẽ vận dụng cách thức như thế nào để hiện thực hóa số hóa trong hoạt động của đơn vị?","options":["Giao cho cán bộ trẻ xây dựng cách thức tự động hóa các quy trình công việc và chia sẻ với các đồng nghiệp trong phòng","Giao cho cán bộ trẻ thực hiện các buổi chia sẻ hàng tuần gắn với chủ đề về ứng dụng khoa học công nghệ nhằm hướng dẫn các kỹ năng số phù hợp với khả năng và trình độ của cán bộ trong phòng","Lan tỏa phong trào tự học số trong cả phòng, trở thành một hoạt động định kỳ: mỗi tuần một chủ đề số, mỗi người một góc học hỏi.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7 Mục II Công văn số 302/HĐTV-TCNS"},{"question":"Chi nhánh A đang triển khai chiến dịch quảng bá sản phẩm mới tuy nhiên, phương thức truyền thông truyền thống (phát tờ rơi, treo băng rôn, quảng cáo trên loa truyền thanh xã...) chưa mang lại hiệu quả cao, khả năng tiếp cận khách hàng còn hạn chế. Trong trường hợp này, là cán bộ của chi nhánh, bạn có thể đề xuất các giải pháp ứng dụng số nào để nâng cao hiệu quả truyền thông?","options":["Xây dựng nội dung số hấp dẫn để giới thiệu về sản phẩm mới và quảng bá trên trang fanpage chính thức của chi nhánh đã được TGĐ phê duyệt","Sử dụng tài khoản cá nhân đã được định danh theo quy định của pháp luật để giới thiệu, chia sẻ, lan tỏa chiến dịch của Agribank tới bạn bè, người thân, khách hàng và cộng đồng","Sử dụng tài khoản cá nhân để tổ chức livestream tư vấn trực tuyến để tăng tương tác.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 14, tiết e, khoản 2 và Điều 15 khoản 2 Quy định số 8374/VBHN-NHNo-TTh ngày 24/6/2024 về Quy định về quản lý hình ảnh, thương hiệu và hoạt động truyền thông của Agribank trên mạng xã hội"},{"question":"Khách hàng của bạn là ai?","options":["Là người định hướng hoạt động kinh doanh của ngân hàng.","Là người trả lương cho chúng ta.","Là người quan trọng với giao dịch viên.","Cả đáp án 1 và 2 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần 1, Mục 1.1. Kỹ năng bán hàng chuyên nghiệp, Slide 5"},{"question":"Khách hàng có vai trò gì đối với sự tồn tại và phát triển của một ngân hàng?","options":["Khách hàng là mục đích công việc của ngân hàng.","Khách hàng là một phần của tổ chức thuộc ngân hàng.","Khách hàng là người chỉ đạo hoạt động của ngân hàng.","Cả đáp án 1 và 2 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần 1, Mục 1.1. Kỹ năng bán hàng chuyên nghiệp, Slide 5"},{"question":"Hoạt động chăm sóc khách hàng được hiểu là:","options":["Là tất cả những gì cần thiết mà ngân hàng phải làm để thỏa mãn nhu cầu và mong đợi của khách hàng về vật chất lẫn tinh thần.","Là việc thực hiện dịch vụ như đã cam kết một cách đáng tin cậy.","Là tạo dựng được lòng tin và sự tín nhiệm của khách hàng thông qua sự chu đáo, lịch thiệp.","Là việc thực hiện dịch vụ theo đúng hợp đồng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần 1, Mục 1.1. Kỹ năng bán hàng chuyên nghiệp, Slide 7"},{"question":"Trong thời kỳ công nghệ số, dữ liệu lớn (Big Data) có vai trò gì trong hoạt động chăm sóc khách hàng tại ngân hàng?","options":["Thu thập hành vi và nhu cầu của từng khách hàng với từng loại sản phẩm.","Đưa ra dự đoán về nhu cầu tiếp theo của khách hàng trong tương lai.","Cá nhân hóa trải nghiệm khách hàng","Tất cả các đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần 1, Mục 1.2. Bán hàng trong thời kỳ chuyển đổi số, Slide 20"},{"question":"Các kênh phổ biến giúp các NHTM tiếp cận tệp khách hàng tiềm năng bao gồm:","options":["POS (Point of Sale) - Điểm bán hàng; Các điểm bán lẻ, các chi nhánh, phòng giao dịch.","Mạng xã hội, Website, Các tổ chức đoàn thể.","Ứng dụng di động.","Tất cả các đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần 1, Mục 1.2. Bán hàng trong thời kỳ chuyển đổi số, Slide 21"},{"question":"Điều quan trọng nhất mà bạn cần làm để bán được sản phẩm dịch vụ ngân hàng là gì?","options":["Hiểu khách hàng.","Dành thời gian của bản thân để chăm sóc khách hàng.","Kiên nhẫn trong việc tiếp cận với khách hàng.","Chuẩn bị các công cụ cần thiết một cách chu đáo để bán hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần 1, Mục 1.3 Các yếu tố trở thành người bán hàng chuyên nghiệp, Slide 29"},{"question":"Kỹ năng chia sẻ để giảm áp lực trong công việc sẽ giúp bạn giải quyết vấn đề nào trong dài hạn?","options":["Tạo mối quan hệ thân thiết và tinh thần sẵn sàng hỗ trợ với đồng nghiệp","Giảm sự căng thẳng và xung đột trong công việc","Chỉ giúp giải quyết vấn đề cá nhân mà không quan tâm đến đồng nghiệp",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần 2, Mục 2.2. Kỹ năng làm việc trong môi trường áp lực, Slide kỹ năng vượt qua áp lực công việc"},{"question":"Trong môi trường kinh doanh, điều gì là quan trọng nhất khi làm việc nhóm?","options":["Mỗi thành viên phát triển kỹ năng cá nhân riêng biệt","Các thành viên hợp tác và phát huy các kỹ năng của cá nhân để đạt mục tiêu chung","Thành viên chỉ làm việc theo yêu cầu của cấp trên","Mỗi thành viên phải làm việc độc lập để phát huy năng lực cá nhân và không phụ thuộc vào nhóm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần 2, Mục 2.3. Kỹ năng làm việc nhóm, Slide Kỹ năng làm việc nhóm (Khái niệm)"},{"question":"Nguyên nhân chủ yếu dẫn đến việc khách hàng của ngân hàng khiếu nại?","options":["Các đối thủ cạnh tranh đưa ra tin xấu.","Quy định pháp luật không rõ ràng.","Sản phẩm và dịch vụ của ngân hàng chưa đảm bảo yêu cầu của khách hàng.","Sản phẩm dịch vụ chưa phù hợp với Thói quen tiêu dùng của khách hàng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 07"},{"question":"Một trong những yếu tố thường làm khách hàng không hài lòng về dịch vụ ngân hàng là:","options":["Nhân viên phục vụ nhanh chóng và chính xác.","Nhân viên thiếu niềm nở, nhiệt tình","Không nhận được dịch vụ miễn phí.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 07"},{"question":"Một trong những cách ngăn ngừa khủng hoảng truyền thông hiệu quả là:","options":["Tăng cường quảng cáo rầm rộ.","Lờ đi các khiếu nại không quan trọng.","Xử lý khiếu nại khách hàng một cách triệt để và minh bạch.","Giảm chất lượng sản phẩm để cắt giảm chi phí."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 10"},{"question":"Khi khách hàng lẳng lặng bỏ đi mà không khiếu nại, điều đó có nghĩa gì?","options":["Họ đã hài lòng với dịch vụ.","Họ không cho ngân hàng có cơ hội giải thích hoặc khắc phục.","Họ muốn tạo cơ hội cho ngân hàng cải thiện dịch vụ.","Họ đang tìm kiếm sự bồi thường."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 13"},{"question":"Thái độ nào dễ dàng đẩy khách hàng về phía đối thủ cạnh tranh?","options":["Thể hiện sự đồng cảm.","Tích cực lắng nghe.","Thờ ơ và thiếu sự đồng cảm.","Xử lý khiếu nại kịp thời."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 42"},{"question":"Điều gì gây tổn hại nghiêm trọng đến sự tự tôn của khách hàng?","options":["Không giải thích quy trình nội bộ của ngân hàng.","Chậm trễ trong xử lý khiếu nại.","Cố chứng minh khách hàng sai và có thái độ bất hợp tác.","Xin lỗi khách hàng một cách chân thành."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 42"},{"question":"Hành vi nào được mô tả là \"hòn than bỏng\" trong xử lý khiếu nại?","options":["Chậm trễ giải quyết khiếu nại.","Trốn tránh, đùn đẩy trách nhiệm giải quyết.","Lắng nghe không tích cực.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần III: Kỹ năng giải quyết khiếu nại, Slide 43"},{"question":"Theo xu thế tiếp thị hiện đại, yếu tố nào giữ vai trò trung tâm trong việc xây dựng trải nghiệm khách hàng số tại ngân hàng?","options":["Nhân viên giao dịch","Quảng bá hình ảnh","Khách hàng và dữ liệu khách hàng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Customer Experience in the Age of AI\"-Harvard Business Review (tháng 3-4/2022)"},{"question":"Để thực hiện tiếp thị hiệu quả nhất trong thời kỳ chuyển đổi số, ngân hàng cần ưu tiên điều gì?","options":["Đầu tư truyền thông đại chúng","Xây dựng cơ sở dữ liệu khách hàng đáng tin cậy","Thuê thêm nhân sự Marketing","Mở rộng mạng lưới điểm giao dịch"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Customer Experience in the Age of AI\"- Harvard Business Review (tháng 3-4/2022)"},{"question":"Khách hàng cao tuổi gặp khó khăn khi sử dụng dịch vụ/ứng dụng ngân hàng số của Agribank. Giao dịch viên nên làm gì để hỗ trợ hiệu quả nhất?","options":["Giới thiệu thêm tính năng mới để họ thử","Giải thích toàn bộ ứng dụng trong một lần","Đề nghị khách hàng nhờ người thân giúp đỡ","Hướng dẫn từng bước một cách trực quan, kết hợp in tài liệu hướng dẫn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Khách hàng phản ánh gặp lỗi nhiều lần khi giao dịch qua app ngân hàng, điều nào được bạn ưu tiên giải quyết trước khi nhận được phản ánh đó?","options":["Giải thích lỗi kỹ thuật, Ghi nhận sự bất tiện mà khách hàng gặp phải và đề nghị viết đơn khiếu nại","Ghi nhận sự bất tiện mà khách hàng gặp phải, đồng thời xin lỗi và trấn an khách hàng, mời khách hàng ra quầy giao dịch trực tiếp để thực hiện giao dịch.","Xin lỗi và trấn an khách hàng, từ chối hỗ trợ vì đang đông khách, hướng dẫn khách gọi tổng đài.","Đề nghị khách hàng viết đơn khiếu nại"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Khách hàng cắt ngang khi bạn đang giải thích về lỗi của dịch vụ ngân hàng. Cách phản ứng nào cho thấy bạn có kỹ năng giao tiếp tốt?","options":["Tiếp tục giải thích vì bạn đang đúng","Lắng nghe hết ý kiến của khách, rồi khéo léo xin phép trình bày tiếp","Dừng lại và chuyển khách cho người khác","Phản bác ngay để khách không hiểu sai"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Để có thể thu hút được nhóm khách hàng gen Z, các giao dịch viên Agribank cần chú trọng vào vấn đề gì trong quá trình chăm sóc và tiếp thị sản phẩm dịch vụ?","options":["Giới thiệu sản phẩm theo cách truyền thống, nhấn mạnh uy tín lâu năm của ngân hàng","Giao tiếp linh hoạt, sử dụng đa kênh số, cá nhân hóa thông điệp phù hợp với lối sống và hành vi Gen Z","Tập trung khuyến mại mạnh để thúc đẩy Gen Z sử dụng ngay sản phẩm dịch vụ","Ưu tiên phục vụ nhanh, không cần tư vấn sâu vì Gen Z rất thông minh và thích tự tìm hiểu trên mạng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Bạn đang trình bày về sản phẩm dịch vụ, khách hàng bày tỏ quan điểm không đồng thuận với bạn về lợi ích và tính vượt trội của sản phẩm dịch vụ mà bạn vừa trình bày. Bạn nên làm gì?","options":["Tiếp tục trình bày nội dung khác để tránh tranh luận với khách hàng.","Ngắt lời khách để bảo vệ quan điểm của mình bằng những kỹ năng và nghiệp vụ sắc bén. Đây cũng chính là cách để bảo vệ thương hiệu cá nhân của bạn.","Lắng nghe để thấu hiểu ý kiến của khách hàng, thừa nhận có nhiều góc nhìn, và xin phép được làm rõ thêm để khách đồng thuận.","Dừng phần trình bày lại. Đề nghị khách hàng cùng thảo luận sâu về vấn đề"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Một khách hàng phản hồi rằng “Agribank luôn quảng bá sản phẩm dịch vụ được cá nhân hóa, nhưng tôi toàn nhận thông tin không liên quan.\" Bạn sẽ phản ứng ra sao?","options":["Chuyển khách sang nhóm ưu tiên","Gọi điện xác minh lại nhu cầu và cập nhật hồ sơ khách hàng","Gửi lại thông tin đúng hơn","Gỡ khách ra khỏi chiến dịch"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Thực tế"},{"question":"Khách hàng được giao dịch viên ngân hàng tư vấn mở tài khoản và đăng ký sử dụng dịch vụ ngân hàng của ngân hàng, tuy nhiên quên không nói về các mức phí. Sau đó khách hàng thấy bị thu phí dịch vụ nên phản ánh với ngân hàng: “Tại sao tôi lại bị trừ phí duy trì tài khoản mà không ai bảo trước?”. Bạn là người tiếp nhận thông tin phản ánh của khách hàng, bạn nên làm gì?","options":["Em xin lỗi anh/chị, những loại phí dịch vụ đã quy định trong hợp đồng, anh/chị phải đọc kỹ trước khi mở tài khoản.","Thái độ vui vẻ và giải thích cho khách hàng: \"Anh ơi, bạn giao dịch viên đó là ai ạ? Em chưa bao giờ lại quên thông tin đó, Anh phản ánh gì thì gọi tổng đài hỗ trợ ạ.","Dạ, em xin lỗi vì sự bất tiện mà anh/chị đã gặp phải này. Em xin phép được giải thích rõ các loại phí để anh/chị nắm rõ ạ. Em xin rút kinh nghiệm ngay để mang đến dịch vụ tốt hơn ạ. Cảm ơn anh/chị đã dành thời gian","Thái độ cầu thị. \" Lỗi này đúng là do ngân hàng em rồi ạ, em xin lỗi anh/chị, em không hiểu lắm về mức phí này, em sẽ gửi bộ phận hỗ trợ khách hàng để trả lời anh/chị."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Thực tế"},{"question":"Bạn đang trình bày sản phẩm dịch vụ của Agribank cho một khách hàng. Khách hàng đó bất ngờ phản bác: “Tôi thấy sản phẩm này không có gì khác biệt so với ngân hàng khác!”. Bạn nên ứng xử như nào trong trường hợp này?","options":["Phản biện bằng những ngôn ngữ sắc bén để bảo vệ sản phẩm dịch vụ của Agribank. Đồng thời liệt kê các tính năng nổi bật của sản phẩm để chứng minh sự khác biệt.","Hỏi lại khách: “Vậy anh/chị đã dùng thử dịch vụ của Agribank chưa ạ?\"","Giữ bình tĩnh, mỉm cười và nói: “Cảm ơn anh/chị đã chia sẻ thẳng thắn. Em thấy anh/chị rất có lý khi đưa ra nhận xét trên. Tuy nhiên em xin phép làm rõ một vài điểm khác biệt mà nhiều khách hàng của Agribank đánh giá cao ạ\"","Bỏ qua nhận xét đó và tiếp tục trình bày như kịch bản ban đầu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Thực tế"},{"question":"Đâu là các hình thức tấn công mạng phổ biến?","options":["Tấn công mã độc tống tiền (Ransomware)","Lừa đảo qua email (Phishing)","Khai thác lỗ hổng bảo mật (Vulnerability Exploitation","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Đâu là hình thức lừa đảo phổ biến?","options":["Dụ dỗ đầu tư giả, lợi nhuận cao","Giả mạo danh tính cơ quan, tổ chức","Thông báo trúng thưởng, khuyến mãi...","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Theo bạn, Agribank sẽ được lợi ích gì khi áp dụng tiêu chuẩn ISO 27001:2022?","options":["Gia tăng uy tín, tạo sự tin cậy đảm bảo an toàn cho khách hàng và đối tác","Đảm bảo tuân thủ các yêu cầu pháp lý và quy định","Tối ưu hóa chi phí và nâng cao hiệu quả hoạt động","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Theo quy định của Agribank trường hợp nào sau đây sẽ tạm dừng tài khoản AD của người dùng?","options":["Cán bộ thôi việc hoặc nghỉ hưu","Cán bộ không đăng nhập hệ thống từ 90 ngày trở lên hoặc khi Trung tâm Công nghệ thông tin phát hiện tài khoản người dùng vi phạm các quy định về đảm bảo an toàn bảo mật","Cán bộ mới tuyển dụng","Cán bộ chuyển công tác"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy trình 2515"},{"question":"Một trong những nguyên tắc quan trọng trong việc quản trị người sử dụng là gì?","options":["Mọi người sử dụng đều có quyền như nhau.","Việc quản trị người sử dụng phải đảm bảo nguyên tắc độc lập giữa người thực hiện và người phê duyệt.","Chỉ có một người duy nhất được phép quản trị toàn bộ hệ thống.","Người quản trị có thể tự phê duyệt các yêu cầu của mình."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 5, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Sử dụng chứng thư số (PKI) sẽ đáp ứng yêu cầu an toàn bảo mật nào sau đây?","options":["Tính bí mật","Tính chống từ chối","Tính sẵn sàng","Tất cả các thành phần trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ cần làm gì để được cấp mã người dùng trên phần mềm IPCAS?","options":["Lập yêu cầu cấp mới mã người dùng theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thông tin theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.a, 2.a Điều 14 QĐ số 2779/QĐ-NHNO-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ được cấp mới mã người dùng, sau khi nhận bàn giao mã người dùng, mật khẩu cần thực hiện","options":["Lập yêu cầu cấp mới theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thông tin theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận mã người dùng theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1.d, 2.d Điều 14 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Để đảm bảo an toàn bảo mật user, cán bộ trước khi nghỉ phép, được cử đi tập huấn, đi học, đi họp cần thực hiện","options":["Lập đề nghị thu hồi tạm thời mã người dùng được cấp theo mẫu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Giao mã người dùng cho cán bộ khác","Đề nghị cấp mới thêm mã người dùng","Không cần làm gì cả"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, 2 Điều 18 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Một cán bộ được cấp bao nhiêu mã người dùng trên một mã cân đối của phần mềm IPCAS","options":["1","2","3",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT, trường hợp cán bộ quên mật khẩu đăng nhập cần thực hiện?","options":["Lập yêu cầu đề nghị đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập yêu cầu thay đổi địa chỉ MAC theo máy tính mới để được phép đăng nhập, theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 16 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Đâu là một ví dụ về rủi ro liên quan đến quyền riêng tư trong AI?","options":["AI đưa ra các quyết định không công bằng","AI gặp khó khăn trong việc hiểu ngôn ngữ tự nhiên","AI thu thập và phân tích lượng lớn dữ liệu cá nhân mà không có sự đồng ý rõ ràng","AI bị chậm khi xử lý các tác vụ phức tạp"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Khách hàng tổ chức có thể mở tài khoản Tiền gửi rút gốc linh hoạt trực tuyến trên kênh nào?","options":["IPCAS","Agribank Plus","Kênh ngân hàng điện tử (E-Banking)","Tất cả đáp án"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 1, Quy định số 1686/QyD-NHNo-KHDN ngày 17/06/2025"},{"question":"Mục đích chính của Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank là gì?","options":["Quản lý chấm công của người lao động.","Quy định trình tự thực hiện và trách nhiệm trong việc quản lý tài khoản người sử dụng.","Hướng dẫn người dùng sử dụng các phần mềm nghiệp vụ cụ thể.","Tổ chức các hoạt động đào tạo cho nhân viên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 1, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Quy trình quản trị người sử dụng được áp dụng cho đối tượng nào?","options":["Chỉ áp dụng cho các cán bộ thuộc khối CNTT.","Chỉ áp dụng cho cán bộ quản lý cấp cao.","Áp dụng cho tất cả các đối tác bên ngoài của Agribank.","Áp dụng đối với các đơn vị và cá nhân thuộc Agribank sử dụng các phần mềm nghiệp vụ được tích hợp với hệ thống quản lý định danh Active Directory."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 1, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Vai trò chính của \"Giao dịch viên\" trên Phần mềm nghiệp vụ (PMNV) là gì?","options":["Thực hiện các giao dịch khách hàng.","Phê duyệt các giao dịch.","Quản lý tài khoản người sử dụng.","Thiết lập các thông số hệ thống."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 5, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Kiểm soát viên có chức năng gì liên quan đến các tác vụ trên Phần mềm nghiệp vụ (PMNV)?","options":["Lập báo cáo thống kê hoạt động.","Phê duyệt đối với các tác vụ cần phê duyệt do giao dịch viên khác thực hiện.","Cấp phát quyền truy cập cho người sử dụng mới.","Xử lý các yêu cầu hỗ trợ kỹ thuật."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 5, Chương I - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Theo nguyên tắc chung của quy trình, người quản trị (bao gồm Người quản trị toàn hệ thống và Người quản trị tại chi nhánh) có quyền thực hiện hoặc phê duyệt các giao dịch khách hàng không?","options":["Có, nếu được ủy quyền.","Có, trong trường hợp khẩn cấp","Có, nhưng phải có sự giám sát của cấp trên.","Không có quyền thực hiện/phê duyệt các giao dịch khách hàng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Để tăng cường bảo mật cho các hệ thống ngân hàng, ngoài việc yêu cầu nhân viên nhập tên đăng nhập và mật khẩu, hiện nay nhiều ngân hàng còn áp dụng thêm các bước xác thực như yêu cầu Soft Token, VPN, nhập mã OTP (mã dùng một lần gửi về điện thoại) hoặc dùng vân tay. Việc sử dụng thêm các phương pháp xác thực này mang lại lợi ích chính nào cho ngân hàng và người dùng?","options":["Giúp người dùng ghi nhớ mật khẩu dễ dàng hơn.","Làm cho quy trình đăng nhập phức tạp và tốn thời gian hơn.","Chỉ để làm đẹp giao diện đăng nhập của hệ thống.","Tăng cường đáng kể tính bảo mật, giảm nguy cơ bị truy cập trái phép và bảo vệ thông tin khách hàng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc ứng dụng công nghệ số hóa vào các quy trình quản lý tài khoản người dùng này mang lại lợi ích gì cho hoạt động của ngân hàng?","options":["Làm tăng thêm công việc thủ công cho đội ngũ IT.","Không mang lại lợi ích đáng kể nào về hiệu quả.","Giúp quy trình diễn ra nhanh chóng, chính xác hơn, giảm thiểu sai sót do con người và tiết kiệm nguồn lực.","Chỉ có lợi ích về mặt hình ảnh cho ngân hàng, không tác động đến hiệu suất thực tế."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Theo \"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank\", người sử dụng có những trách nhiệm cơ bản nào liên quan đến việc quản lý tài khoản và bảo mật thông tin được giao?","options":["Chịu trách nhiệm quản lý tài khoản người sử dụng và mật khẩu được giao, sử dụng tuân thủ đúng quy định","Chịu trách nhiệm bảo quản các thiết bị bảo mật được cấp phát theo đúng quy định của Agribank","Không để lộ mật khẩu truy cập, thông tin được giao quản lý và sử dụng, đồng thời chịu trách nhiệm về các giao dịch, các thông tin do tài khoản người sử dụng được cấp tác nghiệp trên PMNV","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 19, Chương 3 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Khái niệm \"Quản trị người sử dụng\" theo \"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank\" bao gồm những hoạt động nào?","options":["Việc cấp phát quyền truy cập","Thu hồi quyền truy cập và phân quyền giao dịch","Cập nhật thông tin và thay đổi trạng thái người sử dụng trên PMNV","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Chương 3 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank quy định những nguyên tắc nào mà người sử dụng nghiêm cấm thực hiện liên quan đến tài khoản và việc tác nghiệp trên PMNV?","options":["Nghiêm cấm cho người khác sử dụng tài khoản người sử dụng được giao quản lý và sử dụng","Nghiêm cấm sử dụng tài khoản người sử dụng của người khác để thực hiện tác nghiệp trên PMNV","Chỉ được sử dụng PMNV vào mục đích công việc","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 19, Chương 3 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Theo \"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank\", trạng thái nào dưới đây không phải là một trong các trạng thái chính thức của tài khoản người sử dụng được mô tả?","options":["Hoạt động","Khóa","Thu hồi","Đang chờ xử lý"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Chương 3 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"AI trong ngân hàng giúp tăng hiệu quả bằng cách nào?","options":["Tự động hóa quy trình nghiệp vụ","Làm tăng giờ làm của nhân viên","Tăng giá dịch vụ","Mở thêm chi nhánh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Hệ thống AI có thể hỗ trợ ngân hàng giám sát điều gì?","options":["Tình trạng thời tiết","Hành vi giao dịch bất thường","Hoạt động công đoàn","Lịch sử du lịch khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Dữ liệu nào dưới đây được ưu tiên sử dụng để huấn luyện AI?","options":["Dữ liệu lịch sử giao dịch","Thông tin quảng cáo","Nội dung mạng xã hội","Ảnh đại diện người dùng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI có thể giúp khách hàng tra cứu thông tin gì?","options":["Số dư, lịch sử giao dịch, lãi suất","Thông tin cá nhân người khác","Thông tin nội bộ ngân hàng","Mật khẩu của khách hàng khác"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"“Dữ liệu cá nhân nhạy cảm” được định nghĩa là gì?","options":["Mọi thông tin cá nhân","Thông tin ảnh hưởng quyền riêng tư do Chính phủ quy định","Dữ liệu y tế","Dữ liệu tài chính"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Luật bảo vệ dữ liệu cá nhân số 91/2025/QH15"},{"question":"Khi nào được xử lý dữ liệu cá nhân không cần sự đồng ý?","options":["Trong mọi trường hợp","Khi chủ thể đồng ý ngầm","Trong trường hợp khẩn cấp để bảo vệ tính mạng, sức khỏe","Khi dữ liệu đã được mã hóa"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Luật bảo vệ dữ liệu cá nhân số 91/2025/QH15"},{"question":"Khi sử dụng ứng dụng AI công cộng, không được chia sẻ loại thông tin nào sau đây?","options":["Thông tin thời tiết và tỷ giá ngoại tệ","Các mẹo sử dụng phần mềm văn phòng","Tài liệu thuộc danh mục bí mật Nhà nước hoặc dữ liệu nhạy cảm","Nội dung quảng cáo sản phẩm ngân hàng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc cung cấp dữ liệu cho chatbot AI phải đảm bảo nguyên tắc nào sau đây?","options":["Tối ưu hóa hiệu suất truy xuất dữ liệu","Không được phép cung cấp nội dung đồi trụy, bạo lực, cờ bạc, chống phá nhà nước hoặc trái với thuần phong mỹ tục","Tăng tốc độ phản hồi của chatbot","Tối đa hóa lượng dữ liệu nhập vào"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Người dùng cần tránh điều gì khi tạo tài khoản sử dụng chatbot AI?","options":["Sử dụng tiếng Việt có dấu","Sử dụng hình nền sáng","Dùng tên tài khoản hoặc mật khẩu trùng với tài khoản phục vụ công việc",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Cơ quan, đơn vị cần làm gì khi tài khoản ứng dụng AI nội bộ của tổ chức bị mất quyền kiểm soát hoặc bị xâm nhập?","options":["Gọi tổng đài dịch vụ","Gửi email cho người quản lý chatbot","Báo ngay cho đơn vị, bộ phận phụ trách và triển khai biện pháp xử lý","Tạo tài khoản chatbot mới"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc quản lý phân quyền truy cập ứng dụng AI nội bộ của tổ chức cần phải dựa trên yếu tố nào?","options":["Tình trạng hôn nhân của người dùng","Chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn của người dùng","Thâm niên công tác","Mức lương hiện tại"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Cơ quan, đơn vị cần thực hiện điều gì để bảo đảm ứng dụng AI được sử dụng hiệu quả?","options":["Đào tạo chuyên sâu cho toàn dân","Chuyển chatbot cho bên thứ ba vận hành","Cung cấp tài liệu, hướng dẫn kỹ thuật chi tiết và hỗ trợ thường xuyên, liên tục","Chỉ sử dụng chatbot trong giờ hành chính"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Dữ liệu số là gì?","options":["Các thông tin được lưu giữ trên giấy","Thông tin được lưu trữ dưới dạng số tài khoản và số dư trong ngân hàng","Chỉ là dữ liệu về tài khoản ngân hàng","Dữ liệu về sự vật, hiện tượng, sự kiện, bao gồm một hoặc kết hợp các dạng âm thanh, hình ảnh, chữ số, chữ viết, ký hiệu được thể hiện dưới dạng kỹ thuật số"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 3, Luật dữ liệu ngày 30/11/2024"},{"question":"Chủ sở hữu dữ liệu là gì?","options":["Người trực tiếp nhập và cập nhật thông tin vào hệ thống.","Bộ phận kỹ thuật quản lý, bảo trì máy chủ lưu trữ dữ liệu.","Người được cấp quyền truy cập và sử dụng dữ liệu để thực hiện công việc hằng ngày.","Cơ quan, tổ chức, cá nhân có quyền quyết định việc xây dựng, phát triển, bảo vệ, quản trị, xử lý, sử dụng và trao đổi giá trị của dữ liệu do mình sở hữu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 14, Điều 3, Luật dữ liệu ngày 30/11/2024"},{"question":"Vì sao ngân hàng cần phân tích dữ liệu khách hàng?","options":["Để đưa ra các dịch vụ, sản phẩm phù hợp hơn với từng khách hàng","Vì yêu cầu của khách hàng","Chỉ để quảng cáo các dịch vụ mới","Để lưu trữ toàn bộ thông tin cá nhân khách hàng theo yêu cầu của các cơ quan chức năng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Thông tin định danh khách hàng tổ chức bao gồm?","options":["Tên giao dịch đầy đủ, tên viết tắt","Giấy phép hoặc quyết định thành lập","Địa chỉ đặt trụ sở chính","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, khoản 2, Điều 3 Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Thông tin khách hàng của tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài là:","options":["Thông tin về tài khoản","Thông tin định danh khách hàng","Thông tin về giao dịch","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 3, Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Hình thức yêu cầu, cung cấp thông tin khách hàng nào sau đây là hợp lệ","options":["Qua bưu điện","Qua email","Trực tiếp tại trụ sở tổ chức tín dụng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 6, Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Mục tiêu đến năm 2030, Việt Nam sẽ trở thành trung tâm gì về AI trong khu vực ASEAN?","options":["Trung tâm đào tạo AI","Trung tâm sản xuất AI","Trung tâm đổi mới sáng tạo và phát triển AI","Trung tâm thương mại hóa AI"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quyết định 127/QĐ-TTg ngày 26/1/2021. Mục tiêu của chiến lược là đưa Việt Nam trở thành trung tâm đổi mới sáng tạo và phát triển AI tại ASEAN."},{"question":"Một trong những mục tiêu chính của AI là gì?","options":["Giảm chi phí phần cứng","Tăng khả năng lưu trữ dữ liệu","Mô phỏng trí thông minh của con người","Tăng tốc độ kết nối Internet"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI được ứng dụng rộng rãi trong lĩnh vực nào sau đây của ngân hàng?","options":["Kiểm tra an toàn phòng cháy chữa cháy","Tư vấn khách hàng tự động (chatbot)","Vận chuyển tiền mặt","Giao dịch văn phòng phẩm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Lợi ích của AI trong hoạt động ngân hàng là gì?","options":["Tăng chi phí vận hành","Tăng hiệu quả dịch vụ và trải nghiệm khách hàng","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Công nghệ AI nào thường được dùng để xây dựng Chatbot?","options":["Machine Learning","Blockchain","IoT","ERP"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Công nghệ nào là nền tảng để huấn luyện AI?","options":["Chữ ký điện tử","Dữ liệu lớn (Big Data)","Mạng SD-WAN",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số trong ngân hàng nhằm mục tiêu nào sau đây?","options":["Tăng chi phí vận hành","Giảm mức độ cá nhân hóa dịch vụ","Nâng cao hiệu quả hoạt động","Giảm năng suất lao động"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Ngân hàng số là gì?","options":["Ngân hàng không có hệ thống điện tử","Ngân hàng chỉ hoạt động trên thiết bị di động","Ngân hàng cung cấp dịch vụ tài chính qua nền tảng số","Ngân hàng không có nhân viên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Công nghệ nào giúp ngân hàng xác minh danh tính khách hàng từ xa?","options":["Blockchain","eKYC","OCR giấy tờ tùy thân","IP Phone"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số KHÔNG bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Tái cấu trúc quy trình nghiệp vụ","Áp dụng công nghệ số","Tăng hồ sơ giấy","Đổi mới mô hình hoạt động"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Đặc điểm nổi bật của ngân hàng số là gì?","options":["Không có nhân viên","Không có chi nhánh","Sử dụng nền tảng công nghệ để cung cấp dịch vụ tài chính mọi lúc, mọi nơi","Chỉ phục vụ doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Tại Agribank, đơn vị nào chịu trách nhiệm chính về triển khai chuyển đổi số?","options":["Ban Công nghệ","Trung tâm CNTT","Ban Ngân hàng số","Ban Kế hoạch Chiến lược"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số cần kết hợp chặt chẽ giữa yếu tố nào?","options":["Vốn và quảng cáo","Con người, quy trình và công nghệ","Giá thành và quy mô",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Một trong các lợi ích của chuyển đổi số đối với khách hàng là gì?","options":["Mất nhiều thời gian hơn","Trải nghiệm dịch vụ linh hoạt và tiện lợi hơn","Tăng rủi ro bảo mật","Tăng thời gian chờ tại quầy"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Sự khác biệt rõ ràng giữa ngân hàng số và ngân hàng truyền thống là gì?","options":["Vị trí trụ sở","Quy trình xử lý giấy tờ","Mức độ sử dụng công nghệ và tương tác số với khách hàng","Số lượng nhân viên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Vì sao phải đào tạo kỹ năng số cho cán bộ ngân hàng?","options":["Để đáp ứng yêu cầu chuyển đổi số và cải tiến dịch vụ","Để làm việc với khách hàng nước ngoài","Để lập trình ứng dụng di động ngân hàng","Để quản lý văn bản"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Đâu là một trong số mục tiêu cụ thể của Agribank đến năm 2030 tại Kế hoạch chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Tối thiểu 70% các nghiệp vụ ngân hàng cho phép khách hàng có thể thực hiện hoàn toàn trên môi trường số","Tối thiểu 80% khách hàng của Agribank sử dụng dịch vụ thanh toán điện tử của Agribank","Tối thiểu 90% hồ sơ công việc tại Agribank được xử lý và lưu trữ trên môi trường mạng (trừ hồ sơ công việc thuộc phạm vi bí mật nhà nước)","Tất cả đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần IV. Mục 2. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Đâu là nhiệm vụ và giải pháp của kế hoạch chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Hình thành và phát triển mô hình ngân hàng số tại Agribank","Phát triển và khai thác hiệu quả dữ liệu số","Đẩy mạnh công tác truyền thông và thúc đẩy hợp tác trong lĩnh vực công nghệ tài chính, ngân hàng số","Tất cả đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần V. Mục 1. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Đâu là tầm nhìn được xác định đến năm 2030 trong Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Xây dựng Agribank thành ngân hàng hiện đại, hàng đầu về chuyển đổi số và bán lẻ tại Việt Nam","Tăng trưởng dư nợ qua kênh số","Nâng cao kỹ năng giao tiếp của giao dịch viên","Nâng cao nhận thức về công nghệ số cho người lao động trong Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần III. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Đâu là một giải pháp cho nhiệm vụ phát triển nguồn nhân lực trong Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Xây dựng cơ chế đãi ngộ, chế độ tiền lương, thưởng, môi trường làm việc và cơ hội thăng tiến nhằm thu hút, khuyến khích lao động","Thúc đẩy và mở rộng quan hệ hợp tác với các Ngân hàng, tổ chức tài chính","Triển khai các chương trình truyền thông, giáo dục tài chính cho khách hàng","Áp dụng những giải pháp, công nghệ tiên tiến và các tiêu chuẩn quốc tế về an ninh, an toàn bảo mật cho hệ thống công nghệ thông tin"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần V. Mục 4. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Kế hoạch Chuyển đổi số Agribank dành cho đối tượng nào?","options":["Trụ sở chính","Ban Ngân hàng số","Các chi nhánh","Toàn hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022"},{"question":"Chuyển đổi số đang dần thay đổi những gì?","options":["Thay đổi cách thức sống","Thay đổi cách giao tiếp","Thay đổi cách làm việc","Tất cả phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Các đơn vị tại Agribank cung cấp file Văn bản định chế lên chương trình Quản lý Văn bản định chế của Agribank dưới định dạng nào?","options":["pdf","word","excel","pdf và word"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1a. VB 12568/NHNo-PC ngày 31/12/2021"},{"question":"Địa chỉ truy cập hệ thống chương trình Quản lý Văn bản định chế là:..","options":["vanbandinhche.com","vanbandinhche.agribank.com","vanbandinhche.agribank.com.vn","vbdc.agribank.com.vn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 4b. VB 12568/NHNo-PC ngày 31/12/2021"},{"question":"Đâu KHÔNG phải là nhóm người dùng trong hệ thống chương trình Quản lý Văn bản định chế?","options":["Nhóm người dùng vãng lai (chỉ đọc)","Nhóm tra cứu văn bản","Nhóm tạo văn bản","Nhóm phê duyệt văn bản"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tài liệu HDSD đính kèm VB 12568/NHNo-PC ngày 31/12/2021"},{"question":"Mã OTP là gì?","options":["Mật khẩu dùng một lần","Mật khẩu dùng nhiều lần","Mật khẩu dùng hai lần","Mật khẩu dùng ba lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Câu nói sau đúng hay sai: \"Kỷ nguyên số đòi hỏi người lao động phải sở hữu những bộ kỹ năng công nghệ riêng, phù hợp với từng môi trường làm việc\"?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Lựa chọn nào dưới đây KHÔNG phải một trong ba nền tảng thúc đẩy phát triển công nghệ 4.0?","options":["Tài nguyên môi trường","Nguồn nhân lực","Hệ thống hạ tầng kỹ thuật số","Khía cạnh thể chế"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Đâu KHÔNG phải là phát minh, ứng dụng của thời đại công nghệ 4.0?","options":["AI - Trí tuệ nhân tạo","Robot","Internet of Thing - Internet vạn vật","Vệ tinh nhân tạo"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số giúp Agribank thực hiện mục tiêu nào?","options":["Mở rộng chi nhánh tại nước ngoài","Giảm năng lực cạnh tranh","Đáp ứng thực hiện tài chính toàn diện","Cắt giảm tất cả dịch vụ truyền thống"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số giúp nâng cao tài chính toàn diện bằng cách:","options":["Hạn chế dịch vụ trực tuyến","Thu hẹp phạm vi phục vụ để đảm bảo hiệu quả vận hành","Mở rộng tiếp cận dịch vụ ngân hàng đến người dân vùng sâu vùng xa","Tập trung phục vụ nhóm khách hàng có thu nhập ổn định cao"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Một chỉ tiêu đánh giá mức độ thành công của chuyển đổi số là:","options":["Tỷ lệ sử dụng dịch vụ số","Số lượng giấy tờ lưu trữ","Chi phí phát sinh của khách hàng","Diện tích của các chi nhánh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số KHÔNG nên được hiểu là:","options":["Đổi mới công nghệ gắn với thay đổi văn hóa doanh nghiệp","Chỉ là mua sắm thiết bị mới","Thay đổi cách tiếp cận khách hàng","Số hóa quy trình nghiệp vụ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số trong quản trị nội bộ giúp:","options":["Gia tăng thủ tục hành chính","Giảm hiệu quả công việc","Nâng cao hiệu suất và minh bạch hóa quy trình","Làm giảm tính tự động"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Một rủi ro của chuyển đổi số là:","options":["Tăng khả năng tiếp cận khách hàng","Giảm số lượng giao dịch","Tăng rủi ro an ninh mạng nếu không bảo mật tốt","Không có rủi ro đáng kể"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Để xây dựng văn hóa số trong ngân hàng, cần:","options":["Tăng quy định phạt","Khuyến khích đổi mới, học hỏi, sử dụng công nghệ","Cấm sử dụng thiết bị điện tử","Hạn chế giao tiếp nội bộ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Ứng dụng ngân hàng số nên đáp ứng tiêu chí nào sau đây?","options":["Tải chậm để tránh nghẽn mạng","Giao diện khó sử dụng để tăng bảo mật","Dễ sử dụng, bảo mật cao và hoạt động ổn định","Chỉ nên dùng được trên máy tính để bàn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Phương pháp đào tạo nhân viên phù hợp trong chuyển đổi số là:","options":["Giao tài liệu in","Đào tạo định kỳ qua e-learning và thực hành công nghệ","Chi đào tạo bên ngoài","Giao tiếp nội bộ qua email"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Phân tích dữ liệu khách hàng giúp ngân hàng:","options":["Xác định vị trí địa lý","Phát triển sản phẩm phù hợp và cá nhân hóa dịch vụ","Giảm tần suất giao dịch","Tăng yêu cầu bảo mật"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Fintech là gì?","options":["Công ty phát hành thẻ tín dụng","Doanh nghiệp công nghệ tài chính cung cấp dịch vụ sáng tạo","Phòng ban tài chính ngân hàng","Dịch vụ viễn thông truyền thống"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Ứng dụng nào sau đây là sản phẩm dịch vụ ngân hàng số của Agribank?","options":["Agribank Plus","Agribank Retail eBanking","Agribank Corporate eBanking","Tất cả phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Công nghệ nào giúp phân tích dữ liệu lớn trong ngân hàng?","options":["Big Data","VPN","Blockchain","eKYC"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI được ứng dụng trong lĩnh vực nào sau đây tại ngân hàng?","options":["Dự đoán rủi ro tín dụng","Phát hiện gian lận","Hỗ trợ khách hàng qua chatbot","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Dữ liệu đầu vào được xử lý bằng cách nào trước khi dùng cho AI?","options":["Giữ nguyên dạng thô","Chuẩn hoá, làm sạch","Tăng kích thước","Nén ảnh"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số có ảnh hưởng như thế nào đến khách hàng?","options":["Khách hàng không bị ảnh hưởng","Cải thiện trải nghiệm và tăng cường sự tương tác","Giảm sự lựa chọn của khách hàng","Tăng cường sự bất bình đẳng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Thông thường Bộ phận nào của Chi nhánh tiếp nhận và xử lý hồ sơ thực hiện đăng ký khách hàng tổ chức trên hệ thống Agribank eBanking?","options":["Phòng Khách hàng cá nhân","Phòng Tổng hợp","Phòng Khách hàng doanh nghiệp","Phòng Kế toán Ngân quỹ/Phòng Giao dịch"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 18 - Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Khách hàng tổ chức sử dụng ứng dụng Agribank eBanking phân hệ Mobile Banking, khách hàng cần tải ứng dụng nào cho điện thoại di động?","options":["Agribank Retail eBanking","Agribank eBanking","Agribank Plus","Agribank Corporate eBanking"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 2, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Dịch vụ Agribank eBanking được triển khai tới đối tượng khách hàng nào?","options":["Khách hàng cá nhân","Khách hàng tổ chức","Khách hàng cá nhân, khách hàng tổ chức","Khách hàng VIP"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 1, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Agribank quy định như thế nào về Tên đăng nhập và Mật khẩu đăng nhập dịch vụ Agribank eBanking?","options":["Tên đăng nhập: là số điện thoại di động của khách hàng đăng ký sử dụng dịch vụ; Mật khẩu đăng nhập: Có độ dài tối thiểu 06 ký tự, bao gồm các ký tự chữ, số, có chứa chữ hoa, chữ thường và ký tự đặc biệt.","Tên đăng nhập có độ dài tối thiểu 06 (sáu) ký tự, không có ký tự đặc biệt, không có dấu cách, không có dấu tiếng Việt. Mật khẩu có độ dài tối thiểu 08 ký tự, bao gồm các ký tự chữ, số, có chứa chữ hoa, chữ thường và ký tự đặc biệt.","Tên đăng nhập có độ dài tối thiểu 08 ký tự, không được sử dụng toàn bộ ký tự trùng nhau hoặc liên tục theo thứ tự trong bảng chữ cái, chữ số, Mật khẩu đăng nhập: Có độ dài tối thiểu 06 ký tự, bao gồm các ký tự chữ, số, có chứa chữ hoa, chữ thường và ký tự đặc biệt.","Tên đăng nhập có độ dài tối thiểu 08 ký tự, không được sử dụng toàn bộ ký tự trùng nhau hoặc liên tục theo thứ tự trong bảng chữ cái, chữ số; Người dùng không được thay đổi Tên đăng nhập; Mật khẩu đăng nhập: Có độ dài tối thiểu 08 ký tự, bao gồm các ký tự chữ, số, có chứa chữ hoa, chữ thường và ký tự đặc biệt."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 5, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Đâu KHÔNG phải là một trong những vai trò của người dùng Khách hàng doanh nghiệp trong hệ thống Agribank eBanking?","options":["Tạo lập","Kiểm duyệt","Phê duyệt","Phát hành"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 17, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Câu nói sau đúng hay sai: \"Agribank eBanking là hệ thống phần mềm cung cấp dịch vụ ngân hàng điện tử của Agribank thông qua các thiết bị có kết nối internet\"?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 2, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Khách hàng Agribank eBanking được thực hiện giao dịch trong thời gian nào?","options":["Giờ hành chính","24h giờ trong ngày; 05 ngày làm việc, trừ thứ bảy, chủ nhật","24 giờ trong ngày, 07 ngày trong tuần (trừ trường hợp bất khả kháng)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 8, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Khách hàng có thể thực hiện giao dịch tương lai, trên hệ thống Agribank eBanking không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 8, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Người dùng khách hàng cá nhân Agribank eBanking có được phép được đổi tên đăng nhập không?","options":["Được phép","Không được phép","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 5, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Để sử dụng ứng dụng Agribank eBanking phân hệ khách hàng cá nhân, khách hàng cần tải ứng dụng nào cho điện thoại di động?","options":["Agribank Plus","Agribank Corporate eBanking","Agribank Retail eBanking","Agribank eBanking"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 2, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Đâu là định nghĩa của tài khoản mặc định của khách hàng trên hệ thống Agribank eBanking?","options":["Là tài khoản thanh toán bằng đồng Việt Nam của khách hàng mở tại Agribank, dùng để trả phí duy trì dịch vụ Agribank eBanking và được sử dụng các dịch vụ Agribank eBanking đã đăng ký.","Là tài khoản thanh toán, tài khoản tiền gửi của khách hàng mở tại Agribank mà khách hàng đăng ký sử dụng dịch vụ Agribank eBanking.","Là tài khoản bất kỳ của khách hàng Agribank.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 30, Điều 2, Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Khách hàng cá nhân của Agribank eBanking có thể thực hiện các tiện ích nào?","options":["Quản lý đầu tư chứng khoán","Thanh toán thuế","Dịch vụ thẻ","Cả 3 phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 04 Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Khách hàng có thể truy vấn thông tin nào khi đăng ký dịch vụ phi tài chính nào trên Agribank eBanking?","options":["Tỷ giá hối đoái","Thông tin lãi suất","Vị trí ATM","Tất cả đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 02, 04 Quy trình 4416/QTr-NHNo-NHS"},{"question":"Theo Quy trình số 2515/QTr-NHNo-CNTT ngày 02/7/2025 của Tổng Giám đốc về quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Anti-virus, trường hợp cán bộ đi công tác 05 ngày nhưng vẫn sử dụng tài khoản email Agribank để gửi nhận thư trao đổi công việc có cần lập phiếu yêu cầu tạm dừng tài khoản không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 14"},{"question":"Theo Quy trình số 2515/QTr-NHNo-CNTT ngày 02/7/2025 của Tổng Giám đốc về quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Anti-virus, Bộ phận nào sẽ tạo mới tài khoản người dùng tại Chi nhánh trên hệ thống","options":["Người quản trị hệ thống tại Đơn vị","Người quản trị hệ thống tại Trung tâm CNTT","Bộ phận tiếp nhận yêu cầu tại Trung tâm CNTT",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 2 điều 12"},{"question":"Ứng dụng nào sau đây là một ví dụ điển hình của AI trong cuộc sống hàng ngày?","options":["Sử dụng máy tính bảng để lướt web","Bật/tắt đèn bằng công tắc thủ công","Hệ thống gợi ý phim/nhạc trên các nền tảng trực tuyến","Chơi trò chơi điện tử đơn giản không có nhân vật AI"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Đâu là mục tiêu chính của Trí tuệ Nhân tạo (AI)?","options":["Tạo ra máy móc có thể thay thế hoàn toàn công việc của con người","Phát triển các hệ thống máy tính có khả năng thực hiện các nhiệm vụ đòi hỏi trí thông minh của con người.","Giúp máy tính khởi động nhanh hơn và tiết kiệm năng lượng","Cải thiện tốc độ kết nối internet và bảo mật dữ liệu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Đâu KHÔNG phải là nội dung cơ bản phải thực hiện khi đánh giá an ninh bảo mật hệ thống thông tin?","options":["Đánh giá việc tuân thủ quy định của pháp luật và của Agribank về bảo đảm an toàn hệ thống thông tin theo cấp độ","Đánh giá hiệu quả của biện pháp bảo đảm an toàn hệ thống thông tin","Thẩm tra lý lịch cán bộ quản trị vận hành hệ thống","Kiểm tra cấu hình các thiết bị bảo mật, các hệ thống cấp quyền truy cập tự động, hệ thống quản lý thiết bị đầu cuối, danh sách tài khoản người dùng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5, Điều 98 Quy chế 1879"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Người dùng bị thu hồi vĩnh viễn mã người dùng IPCAS trong trường hợp nào?","options":["Khi đăng nhập sai mật khẩu quá 5 lần liên tiếp","Khi không sử dụng tài khoản quá 5 ngày làm việc","Khi người dùng bị điều chuyển công tác sang đơn vị khác quá 03 tháng","Khi người dùng đến hạn thay đổi mật khẩu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 17 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Điều kiện bắt buộc để một cán bộ được cấp mã người dùng IPCAS là gì?","options":["Có bằng đại học liên quan đến chuyên ngành Công nghệ thông tin","Đã qua đào tạo sử dụng IPCAS, có hợp đồng lao động từ 12 tháng trở lên","Là giao dịch viên hoặc kiểm soát viên tại Đơn vị","Là cán bộ quản lý được Giám đốc Đơn vị bổ nhiệm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 và Khoản 4 Điều 6 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Khi nào Trung tâm Công nghệ thông tin có quyền thu hồi tạm thời mã người dùng vừa được cấp mới?","options":["Nếu người dùng không thay đổi mật khẩu sau 5 ngày làm việc","Nếu không nhận được bản xác nhận CSUS/07 sau 01 ngày làm việc","Nếu người dùng không đăng nhập IPCAS sau 5 ngày làm việc.","Nếu người dùng chưa được cấp thiết bị xác thực (PKI)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Khoản 1.e Điều 14 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 1089/QĐ-NHNo-CNTT. Trong trường hợp nào dưới đây, đơn vị sử dụng phải lập biểu mẫu 04/HTPM thay vì chỉ liên hệ trực tiếp đơn vị CNTT?","options":["Khi cần hỗ trợ xử lý nghiệp vụ hoặc yêu cầu hỗ trợ kỹ thuật phần mềm nghiệp vụ","Khi cần hỗ trợ thiết bị ngoại vi","Khi cần hỏi cách dùng phần mềm mới cài đặt","Khi cần hỗ trợ đăng ký tài khoản email"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 1.6 Điều 17 QĐ số 1089/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 1089/QĐ-NHNo-CNTT. Trước khi triển khai phần mềm do đơn vị tự phát triển, cần thực hiện bước nào sau đây?","options":["Gửi phần mềm ra nước ngoài đánh giá","Phải đăng ký bản quyền phần mềm tại Cục Sở hữu trí tuệ","Tổ chức kiểm thử phần mềm","Trung tâm CNTT phải rà soát, đánh giá tổng thể và phê duyệt"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 2 Điều 16 QĐ số 1089/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Trong bối cảnh thực hiện chuyển đổi số theo Nghị quyết 57-NQ/TW, hệ thống CIF IPCAS cần đáp ứng yêu cầu nào sau đây để trở thành công cụ nền tảng hỗ trợ ngân hàng số?","options":["Tăng khả năng in báo cáo giấy","Lưu trữ ảnh chân dung khách hàng dưới dạng PDF","Liên thông, đồng bộ dữ liệu xác thực và hỗ trợ xử lý theo thời gian thực","Đóng vai trò lưu trữ lịch sử giao dịch kế toán"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III.5 – Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Theo \"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank\", những phát biểu nào sau đây là đúng về vai trò và trách nhiệm của Người quản trị?","options":["Người quản trị toàn hệ thống thực hiện quản trị toàn bộ tài khoản người sử dụng trên Phần mềm nghiệp vụ (PMNV) và tiếp nhận, thông báo kết quả xử lý yêu cầu liên quan thông qua Hệ thống quản lý chất lượng dịch vụ CNTT","Cả Người quản trị toàn hệ thống và Người quản trị tại chi nhánh đều không có quyền thực hiện hoặc phê duyệt các giao dịch khách hàng","Đối với mỗi Phần mềm nghiệp vụ, cần có tối thiểu 02 (hai) người quản trị để đảm bảo hoạt động khi một người vắng mặt, và có thể cần tối thiểu 03 (ba) người quản trị nếu có yêu cầu phê duyệt qua hai người khác nhau","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5, Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Theo Văn bản 1214/NHNo-QLĐT ngày 04/09/2024 của Tổng Giám đốc về Tổ chức tập huấn và triển khai chương trình kiểm kê bằng mã QR tại Agribank, chương trình hỗ trợ các đơn vị thực hiện các công việc nào sau đây trong quá trình kiểm kê?","options":["Quản lý nhận diện TSCĐ và CCDC bằng tem dán có mã QR, sử dụng thiết bị quét mã QR kiểm kê TSCĐ/CCDC.","Quản lý in tem dán có mã QR nhận diện TSCĐ/CCDC.","Hỗ trợ ghi nhận kết quả kiểm kê thực tế từ thiết bị quét mã QR và cập nhật kết quả kiểm kê thực tế TSCĐ/CCDC vào IPCAS.","Cả 3 đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Phụ lục 02 \"Hướng dẫn chức năng kiểm kê tài sản bằng mã QR tại Agribank\" Văn bản 1214/NHNo-QLĐT ngày 04/09/2024 của Tổng Giám đốc về Tổ chức tập huấn và triển khai chương trình kiểm kê bằng mã QR tại Agribank."},{"question":"Đâu là biện pháp kiểm soát quyền truy cập dữ liệu hiệu quả?","options":["Cho phép mọi nhân viên truy cập tất cả dữ liệu","Phân quyền truy cập theo vai trò và chức năng, đảm bảo nguyên tắc cấp quyền đủ để thực hiện công việc được giao","Gửi dữ liệu qua email nội bộ","Sử dụng tài khoản dùng chung"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 65 - Quy chế số 1879/QĐ-NHNo-CNTT ngày 10/9/2021 và các văn bản sửa đổi, bổ sung"},{"question":"Đâu là biện pháp kiểm soát quyền truy cập dữ liệu hiệu quả?","options":["Cho phép mọi nhân viên truy cập tất cả dữ liệu","Phân quyền truy cập theo vai trò và chức năng, đảm bảo nguyên tắc cấp quyền đủ để thực hiện công việc được giao","Gửi dữ liệu qua email nội bộ","Sử dụng tài khoản dùng chung"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 65 - Quy chế số 1879/QĐ-NHNo-CNTT ngày 10/9/2021 và các văn bản sửa đổi, bổ sung"},{"question":"“Big Data” (dữ liệu lớn) giúp ích gì cho ngân hàng trong thực tế?","options":["Lưu trữ tiền mặt","Phân tích hành vi khách hàng để quản lý rủi ro và tăng trải nghiệm khách hàng","Chỉ sử dụng để tạo website ngân hàng đẹp hơn","Thay thế hoàn toàn các giao dịch trực tiếp tại chi nhánh bằng giao dịch trực tuyến."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Cơ quan, tổ chức, cá nhân yêu cầu cung cấp thông tin phải làm gì?","options":["Giữ bí mật thông tin","Đăng ký trước","Nộp lệ phí","Có giấy giới thiệu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 4, Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Quy định nội bộ về giữ bí mật, lưu trữ và cung cấp thông tin khách hàng không bao gồm:","options":["Danh sách khách hàng ưu tiên","Quy trình, thủ tục lưu trữ, bảo vệ bí mật thông tin khách hàng","Phân cấp thẩm quyền, quyền hạn, nghĩa vụ của các đơn vị, cá nhân","Quy trình, thủ tục tiếp nhận, xử lý và cung cấp thông tin khách hàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 5, Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Văn bản yêu cầu cung cấp thông tin khách hàng không bao gồm nội dung sau:","options":["Lý do, mục đích yêu cầu cung cấp thông tin khách hàng","Công việc hiện tại của người đại diện nhận thông tin khách hàng","Hình thức yêu cầu, cung cấp thông tin khách hàng","Nội dung, phạm vi thông tin khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 9, Nghị định 117/2018/NĐ-CP"},{"question":"Mô hình AI cần một khối lượng lớn dữ liệu để làm gì?","options":["Nâng cao chất lượng hiển thị và độ phân giải dữ liệu đầu ra","Hỗ trợ truyền phát nội dung đa phương tiện mượt mà hơn","Học hỏi từ dữ liệu để huấn luyện mô hình và cải thiện khả năng dự đoán","Tối ưu hóa việc lưu trữ và truy xuất hồ sơ dưới dạng số hoặc giấy"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Điền nốt cụm từ còn thiếu trong mục tiêu tổng quát của Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank: \"Tận dụng có hiệu quả các cơ hội do cuộc Cách mạng công nghiệp lần thứ tư và quá trình ... đem lại để đẩy nhanh quá trình nghiên cứu ứng dụng công nghệ số trong mọi mặt hoạt động, tăng cường năng lực quản lý và nâng cao chất lượng, hiệu quả hoạt động ngân hàng, xây dựng Agribank thành ngân hàng hiện đại, hàng đầu về chuyển đổi số và bán lẻ tại Việt Nam\"?","options":["tài chính toàn diện","phát triển bền vững","chuyển đổi số quốc gia","phát triển kinh tế"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần IV. Mục 1. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Theo Quan điểm xây dựng Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank; câu nói sau đúng hay sai: \"Đầu tư phát triển công nghệ phải gắn với dự báo, theo kịp xu thế phát triển ngân hàng số, đồng thời đảm bảo tính kế thừa, phát huy lợi thế của Agribank.\"?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần II. Mục 3. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Theo Quan điểm xây dựng Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank; quá trình Chuyển đổi số tại Agribank phải đi liền với công tác gì?","options":["Giữ gìn nâng cao sức khỏe","Công tác đảm bảo an toàn, an ninh mạng, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của khách hàng và sự phát triển bền vững, hiệu quả của Agribank.","Công tác phát triển phần mềm tại mỗi đơn vị","Công tác phát triển các phòng giao dịch truyền thống"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần II. Mục 2. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Đâu là những lĩnh vực cần chú trọng trong nhiệm vụ đẩy mạnh nghiên cứu tích hợp, kết nối mở rộng của Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Y tế","Giáo dục","Hành chính công","Tất cả các phương án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần V. Mục 1. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Theo Kế hoạch chuyển đổi số tại Agribank, cần triển khai các mô hình hoạt động, phương pháp phát triển sản phẩm theo hướng nào?","options":["Tinh gọn, linh hoạt.","Chắc chắn.","Truyền thống.","Đa năng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần V. Mục 1. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Việc nghiên cứu, áp dụng các chính sách phí phù hợp cho các giao dịch nhỏ lẻ thực hiện trên môi trường số để khuyến khích khách hàng tiếp cận, sử dụng dịch vụ nào?","options":["Dịch vụ chuyển tiền ngoại tệ.","Dịch vụ vay vốn cho khách hàng tổ chức.","Dịch vụ ngân hàng trên các kênh số.","Dịch vụ LC."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần V. Mục 1. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Điền nốt cụm từ còn thiếu: \"Nâng cấp cơ sở dữ liệu tập trung của Agribank nhằm tăng cường việc thu thập,... dữ liệu từ các điểm tiếp xúc số, từ các nguồn dữ liệu khác\"","options":["làm sạch","nâng cấp","chuẩn hóa","chia sẻ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần V. Mục 2. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Điền nốt cụm từ còn thiếu: \"Đẩy mạnh phân tích, khai phá tri thức từ dữ liệu phục vụ nhu cầu... sản phẩm, dịch vụ, tối ưu hóa quy trình vận hành, tăng hiệu quả hoạt động.\"","options":["cá nhân hóa","hợp thức hóa","hợp lý hóa","hiện đại hóa"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần V. Mục 2. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Đâu là nhiệm vụ cần thực hiện nhằm đảm bảo an toàn, an ninh mạng?","options":["Nâng cao năng lực bảo vệ hệ thống mạng, cơ sở dữ liệu và các hệ thống thông tin có trao đổi dữ liệu trên môi trường mạng, đáp ứng các tiêu chuẩn trong nước và quốc tế.","Thường xuyên rà soát, đánh giá rủi ro để có phương án phòng bị và giải pháp ứng phó kịp thời trong toàn bộ quy trình thiết kế, vận hành và cung ứng sản phẩm, dịch vụ trên môi trường mạng.","Triển khai hiệu quả công tác kiểm soát nội bộ về an ninh, an toàn thông tin để kịp thời phát hiện, cảnh báo và có biện pháp ngăn chặn những rủi ro phát sinh trong hoạt động nghiệp vụ và vận hành nội bộ.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần V. Mục 2. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Việc tăng cường truyền thông nội bộ sẽ giúp gì cho chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Tăng cường an ninh, bảo mật.","Nâng cao nhận thức, đổi mới phát sinh tư duy của cán bộ, người lao động về tầm quan trọng của chuyển đổi số tại Agribank.","Cải cách thủ tục hành chính.","Tăng cường cung ứng đa dạng các sản phẩm, dịch vụ số."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phần V. Mục 4. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Công việc nào sẽ giúp khuyến khích người lao động của Agribank chủ động thực hiện Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank?","options":["Lồng ghép nội dung về thực hiện Kế hoạch chuyển đổi số Agribank trong phát động phong trào thi đua hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ.","Tăng cường bảo mật an toàn thông tin.","Thúc đẩy mở rộng hợp tác với các Fintech.","Tăng cường hợp tác quốc tế."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần V. Mục 4. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Cần làm gì cho khách hàng để tăng cường kiến thức, kỹ năng quản lý tài chính, nâng cao hiểu biết trong sử dụng sản phẩm, dịch vụ ngân hàng trên nền tảng số một cách an toàn, hiệu quả?","options":["Điều chỉnh phí dịch vụ cho khách hàng.","Cung cấp các gói vay ưu đãi cho khách hàng.","Triển khai các chương trình truyền thông, giáo dục tài chính cho khách hàng.","Đổi mới phát sinh giao diện các quầy giao dịch để tiếp đón khách hàng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phần V. Mục 5. Kế hoạch Chuyển đổi số tại Agribank - QĐ 620/QĐ-HĐTV-NHS ngày 5/10/2022."},{"question":"Quyết định 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/5/2019 áp dụng đối với các đối tượng:?","options":["Các đơn vị, cá nhân liên quan thuộc Agribank.","Các bên thứ ba tham gia phát triển và hỗ trợ phần mềm nghiệp vụ trong hệ thống Agribank.","Cả hai đối tượng trên",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2. điều 1. QĐ 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/5/2019"},{"question":"Đơn vị trực tiếp sử dụng phần mềm nghiệp vụ được gọi là...?","options":["Bên thứ ba.","Đơn vị viết phần mềm.","Đơn vị sử dụng.","Đơn vị phát triển."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 11. điều 2. QĐ 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/5/2019"},{"question":"Hệ thống Quản lý Văn bản định chế được ban hành từ ngày nào?","options":["43466","43831","44197","44562"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1b. VB 12568/NHNo-PC ngày 31/12/2021"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp cán bộ thôi việc, nghỉ hưu, chuyển công tác khỏi đơn vị, lãnh đạo quản lý trực tiếp cần làm gì?","options":["Chỉ đạo Lập yêu cầu thu hồi vĩnh viễn mã người dùng theo mẫu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thông tin mã người dùng, quyền giao dịch CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Không cần làm gì cả"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 17 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ đang ký hợp đồng thử việc với Agribank có được cấp mã người dùng phần mềm IPCAS không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ cần thay đổi quyền hạch toán sổ cái của mã người dùng trên IPCAS cần thực hiện","options":["Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Lập phiếu xác nhận mã người dùng theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS","Lập yêu cầu cấp mới theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.b, 2 Điều 15 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo anh chị, đâu là nguyên nhân làm lộ lọt dữ liệu cá nhân?","options":["Người dùng thiếu ý thức bảo vệ thông tin cá nhân","Người dùng sử dụng mạng xã hội","Có quá nhiều trang mua sắm online",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Yêu cầu pháp lý về dữ liệu (data residency) ảnh hưởng đến việc triển khai AI trên nền tảng nào?","options":["Public Cloud","Private Cloud","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Mô hình AI cần một khối lượng lớn dữ liệu để làm gì?","options":["Nâng cao chất lượng hiển thị và độ phân giải dữ liệu đầu ra","Hỗ trợ truyền phát nội dung đa phương tiện mượt mà hơn","Học hỏi từ dữ liệu để huấn luyện mô hình và cải thiện khả năng dự đoán","Tối ưu hóa việc lưu trữ và truy xuất hồ sơ dưới dạng số hoặc giấy"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Công nghệ nào là nền tảng để huấn luyện AI?","options":["Chữ ký điện tử","Dữ liệu lớn (Big Data)","Mạng SD-WAN",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Bộ chỉ số Agribank DBI là bộ câu hỏi đánh giá lĩnh vực nào sau đây?","options":["Mức độ sẵn sàng chuyển đổi số","Mức độ số hóa sản phẩm dịch vụ","Mức độ đáp ứng của hạ tầng và công nghệ","Mức độ hiện đại của hệ thống công nghệ thông tin"],"correctAnswerIndex":0,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2023"},{"question":"Trách nhiệm triển khai Bộ chỉ số đánh giá mức độ chuyển đổi số DBI thuộc trách nhiệm của ai?","options":["Ban Ngân hàng số","Trung tâm CNTT","Ban Công nghệ","Trụ sở chính và các Chi nhánh loại I"],"correctAnswerIndex":3,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2024"},{"question":"Việc triển khai Bộ chỉ số đánh giá mức độ chuyển đổi số hướng tới mục tiêu nào sau đây?","options":["Chỉ ra điểm mạnh, điểm yếu, hạn chế của Agribank đối với lĩnh vực CĐS","Đánh giá, định vị và xác định mức độ sẵn sàng của Agribank trong hành trình CĐS","Hỗ trợ tuyên truyền nâng cao ý thức, nhận thức về lĩnh vực CĐS tại Agribank","Cả 3 phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2025"},{"question":"Hệ thống nào được sử dụng để đánh giá mức độ chuyển đổi số tại Agribank?","options":["https://dbi.gov.vn/","https://bas.agribank.com.vn","https://dbi.agribank.com.vn","http://qlcv.agribank.com.vn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2026"},{"question":"Bộ chỉ số đánh giá mức độ chuyển đổi số tại Agribank có những bộ chỉ số thành phần nào?","options":["Bộ chỉ số dành cho TSC, Chi nhánh và các công ty con","Bộ chỉ số dành cho TSC và các Chi nhánh loại I","Bộ chỉ số dành cho các đơn vị trên toàn hệ thống Agribank","Bộ chỉ số dành cho TSC, Chi nhánh loại I, văn phòng đại diện các khu vực."],"correctAnswerIndex":1,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2027"},{"question":"Đâu là tiêu chí đánh giá mức độ Trải nghiệm số cho khách hàng Agribank?","options":["Tần suất Agribank tương tác trên các hiện diện mạng xã hội (Facebook, Zalo, Youtube,...).","Mức độ Agribank dành thêm chi phí để đầu tư vào các hoạt động tiếp thị số (Digital marketing).","Mức độ Agribank sử dụng đối tác số để tiếp thị hệ sinh thái sản phẩm dịch vụ ngân hàng số Agribank làm cơ sở để bán thêm/bán chéo cho khách hàng.","Tất cả phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"VB 1187/NHNo-NHS ngày 06/2/2028"},{"question":"Chuyển đổi số (Digital Transformation) là chuyển đổi/dịch chuyển những gì?","options":["Tư duy con người trong tổ chức","Công nghệ","Quy trình","Tất cả đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Chuyển đổi số theo quan điểm của Chính phủ trong “Chương trình Chuyển đổi số quốc gia đến năm 2025, định hướng đến năm 2030” lấy chủ thể nào làm trung tâm?","options":["Nhà nước","Người dân","Doanh nghiệp","Người dân và Doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Cẩm nang chuyển đổi số - Bộ Thông tin - Truyền thông"},{"question":"03 trụ cột chính của Chuyển đổi số Quốc gia là gì?","options":["Chính phủ số, kinh doanh số, giáo dục số","Chính trị số, kinh doanh số, xã hội số","Chính phủ số, kinh tế số, xã hội số","Chính phủ số, kinh tế số, giáo dục số"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Cẩm nang chuyển đổi số - Bộ Thông tin - Truyền thông"},{"question":"Đâu là dấu hiệu của kỹ năng số?","options":["Chủ động cập nhật các xu hướng công nghệ để hoạt động tốt hơn","Hiểu về các công nghệ đang đã có sẵn và hiểu được cách sử dụng chúng","Dùng thiết bị kỹ thuật số, phần mềm và ứng dụng tại nơi thực hiện công việc, trong môi trường giáo dục và cuộc sống hằng ngày","Cả ba phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Đâu KHÔNG phải là lợi ích của kỹ năng số?","options":["Giúp làm việc hiệu quả hơn và nhanh chóng hơn","Giúp nâng cao sức khỏe","Có thể tiếp cận thông tin và kiến thức mới","Tạo ra nhiều cơ hội nghề nghiệp mới và thú vị hơn"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Theo Nghị quyết 57-NQ/TW; mục tiêu đến năm 2030, nguồn nhân lực nghiên cứu khoa học, phát triển công nghệ cần đạt bao nhiêu người trên một vạn dân?","options":["8","10","12","15"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Tầm nhìn đến năm 2045 của Nghị quyết 57-NQ/TW đặt mục tiêu thu hút thêm ít nhất bao nhiêu tổ chức, doanh nghiệp công nghệ hàng đầu thế giới đặt trụ sở?","options":["2","3","5","7"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Nghị quyết số 57-NQ/TW ngày 22/12/2024 đánh dấu sự đột phá về tư duy trong quản lý đầu tư ngân sách nhà nước cho hoạt động nào?","options":["Hoạt động tăng gia sản xuất","Hoạt động xóa đói giảm nghèo","Hoạt động an ninh trật tự","Hoạt động R&D (Nghiên cứu và phát triển)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Đâu là một trong những nội dụng về nhiệm vụ, giải pháp của Nghị quyết 57-NQ/TW?","options":["Nghiên cứu hoàn thiện cơ chế kiểm soát quyền lực nhà nước; đẩy mạnh phòng, chống tham nhũng, tiêu cực","Nâng cao nhận thức, đột phá về đổi mới tư duy, xác định quyết tâm chính trị mạnh mẽ, quyết liệt lãnh đạo, chỉ đạo, tạo xung lực mới, khí thế mới trong toàn xã hội về phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia","Tiếp tục hoàn thiện hệ thống pháp luật và cơ chế tổ chức thực hiện pháp luật thuộc lĩnh vực quản lý nhà nước ngành Nội vụ","Tiếp tục tham mưu đổi mới tổ chức và hoạt động của Chính phủ, chính quyền địa phương; xây dựng nền hành chính nhà nước phục vụ Nhân dân, chuyên nghiệp, pháp quyền, hiện đại, hiệu lực, hiệu quả"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Theo quan điểm chỉ đạo của Nghị quyết 57-NQ/TW, điều gì là đột phá quan trọng hàng đầu, là động lực chính để phát triển nhanh lực lượng sản xuất hiện đại, hoàn thiện quan hệ sản xuất, đổi mới phương thức quản trị quốc gia, phát triển kinh tế - xã hội, ngăn chặn nguy cơ tụt hậu, đưa đất nước phát triển bứt phá, giàu mạnh trong kỷ nguyên mới?","options":["Ưu tiên thúc đẩy mạnh mẽ tăng trưởng kinh tế gắn với giữ vững ổn định kinh tế vĩ mô, kiểm soát lạm phát, bảo đảm các cân đối lớn của nền kinh tế và có thặng dư cao","Hoàn thành việc sắp xếp tổ chức bộ máy; tăng cường phân cấp, phân quyền, nâng cao trách nhiệm người đứng đầu; đẩy mạnh hơn nữa công tác phòng, chống tham nhũng, lãng phí, tiêu cực, lợi ích nhóm; siết chặt kỷ luật, kỷ cương hành chính gắn với kiểm tra, giám sát, kiểm soát quyền lực và phân bổ nguồn lực, nâng cao năng lực thực thi","Hoàn thiện hệ thống kết cấu hạ tầng chiến lược đồng bộ, hiện đại, ưu tiên công trình hạ tầng giao thông trọng điểm, quan trọng quốc gia, hệ thống đường bộ cao tốc, đường sắt tốc độ cao, dự án có tính liên vùng và hạ tầng đô thị lớn, hạ tầng chuyển đổi số, kết nối hệ thống cao tốc với sân bay, cảng biển và triển khai hệ thống đường sắt tốc độ cao, đường sắt đô thị","Phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Nghị quyết 57-NQ/TW"},{"question":"Chứng thư chữ ký điện tử đối với chữ ký số được gọi là gì?","options":["Thỏa thuận số","Chứng thư chữ ký số","Chứng thư điện tử",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc phụ thuộc quá nhiều vào AI trong ra quyết định ngân hàng có thể dẫn đến điều gì?","options":["Tăng độ chính xác 100%","Giúp tăng tương tác nội bộ","Giảm hiệu quả truyền thông","Thiếu trách nhiệm giải trình trong quyết định"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc lệ thuộc quá mức vào trợ lý ảo có thể gây ra hệ quả gì cho kỹ năng cá nhân?","options":["Giảm khả năng ra quyết định","Ảnh hưởng tới hiệu quả chăm sóc khách hàng","Suy giảm khả năng tư duy độc lập","Giảm khả năng thăng tiến của nhân viên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Việc thường xuyên đưa dữ liệu nội bộ ngân hàng lên trợ lý ảo AI công khai (như ChatGPT, Gemini,...) có thể gây rủi ro gì nghiêm trọng nhất?","options":["Tăng chi phí vận hành","Giảm tốc độ xử lý công việc","Rò rỉ thông tin khách hàng và dữ liệu nhạy cảm","A.I không thể trả lời được"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Hành vi nào sau đây là rủi ro bảo mật cao nhất khi dùng trợ lý ảo công khai tại ngân hàng?","options":["Yêu cầu tóm tắt bài viết trên mạng","Nhờ AI hỗ trợ viết thư xin việc","Dán nguyên tất cả nội dung nội bộ để AI phân tích","Hỏi cách học các kỹ năng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Một nguy cơ bảo mật khi đưa dữ liệu nội bộ lên trợ lý AI công khai là gì?","options":["Mất khả năng tương tác người dùng","Sai sót khi xử lý văn bản","Dữ liệu bị thu thập và sử dụng sai mục đích","Tăng khối lượng công việc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Nguy cơ rò rỉ dữ liệu từ AI công khai có thể dẫn tới hậu quả gì với ngân hàng?","options":["Tăng chi phí thuê AI","Phát sinh trách nhiệm pháp lý và mất uy tín","Lỗi hệ điều hành","Sai quy trình xử lý công việc nội bộ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI có thể hỗ trợ trong việc phát hiện gian lận giao dịch bằng cách nào?","options":["Dựa vào dữ liệu hình ảnh","Dựa vào mẫu bất thường trong dữ liệu","So sánh mã PIN người dùng","Mã hoá dữ liệu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI giúp phân loại hồ sơ vay tín dụng bằng cách nào?","options":["Sử dụng mã màu","Sử dụng thuật toán phân loại","Chọn ngẫu nhiên","Gán điểm theo thứ tự alphabet"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Sử dụng AI cho chatbot ngân hàng cần đảm bảo điều gì?","options":["Phản hồi nhanh","Tính bảo mật và hiểu ngữ cảnh","Giao diện đẹp","Quảng cáo dịch vụ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI có thể giúp bộ phận chăm sóc khách hàng ngân hàng như thế nào?","options":["Tăng lương nhân viên","Tự động xử lý yêu cầu","Giảm giờ làm việc","Ân thông tin khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"AI trong ngành tài chính thường phải tuân thủ yếu tố nào?","options":["Tính thẩm mỹ","Quy định pháp lý","Mức độ phổ biến","Sở thích người dùng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Các nguồn tham khảo khác"},{"question":"Bạn nhận được một cuộc gọi có hình ảnh (video call) từ một người thân nói rằng họ đang gặp rắc rối khẩn cấp và cần một ít tiền để xử lý, họ đề nghị bạn chuyển khoản vào tài khoản của một người bạn của họ. Bạn sẽ làm gì để đảm bảo an toàn?","options":["Bạn nhận ra hình ảnh và giọng nói của người thân nên lập tức chuyển tiền cho họ.","Bạn rất cảnh giác trước yêu cầu mượn tiền, nên không thực hiện chuyển tiền.","Bạn nghi ngờ hình ảnh cuộc gọi có thể bị mạo danh người thân, nên đã ngắt cuộc gọi và chủ động gọi lại cho người thân đó để kiểm tra trước khi chuyển tiền.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Khi được yêu cầu cung cấp thông tin cá nhân nhạy cảm (ví dụ: số CCCD, tài khoản ngân hàng) qua email, bạn nên làm gì để đảm bảo an toàn thông tin của mình?","options":["Trả lời email ngay lập tức để hoàn thành yêu cầu.","Xác minh lại yêu cầu qua kênh liên lạc chính thức (gọi điện thoại trực tiếp đến tổ chức/cá nhân yêu cầu) và hỏi về phương thức gửi thông tin an toàn.","Gửi thông tin dưới dạng ảnh chụp màn hình để đảm bảo tính chính xác.","Gửi thông tin và đặt mật khẩu cho file, sau đó gửi mật khẩu qua email tiếp theo"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Đào tạo nhận thức ATTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp user của cán bộ có sử dụng phương thức xác thực đăng nhập bằng thiết bị bảo mật (usb token, smart card) nhưng thiết bị bị hỏng, chứng thư số hết hạn, cán bộ cần đăng nhập IPCAS để giải phóng khách hàng, cán bộ cần thực hiện","options":["Lập yêu cầu đề nghị thay đổi phương thức xác thực đăng nhập chỉ dùng mật khẩu, nêu rõ lý do, sử dụng mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu mở khóa mã người dùng theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi địa chỉ MAC theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng để thu hồi user trong thời gian chờ cấp thiết bị mới."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.d, 2 Điều 15 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Theo QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Mã người dùng của cán bộ được kiểm soát đăng nhập bằng địa chỉ MAC máy tính của cán bộ. Trường hợp cán bộ thay đổi máy tính để đăng nhập IPCAS cần thực hiện","options":["Lập yêu cầu thay đổi địa chỉ MAC theo máy tính mới để được phép đăng nhập, theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập yêu cầu cấp mới theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6, Điều 14, Khoản 1.b, 2 Điều 15 QĐ số 2779/QĐ-NHNo-CNTT"},{"question":"Chi nhánh A thuê đối tác bên ngoài phát triển phần mềm hỗ trợ tác nghiệp nội bộ, sau đó tự triển khai sử dụng, không gửi qua Trung tâm Công nghệ thông tin. Hành động này có phù hợp với QĐ số 1089/QĐ-NHNo-CNTT không?","options":["Có, nếu phần mềm chỉ dùng nội bộ","Không – mọi phần mềm phải được TTCNTT rà soát, đánh giá tổng thể và phê duyệt trước triển khai","Có - nếu đã gửi báo cáo định kỳ","Phụ thuộc vào tính chất dữ liệu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Khoản 2 Điều 16 QĐ số 1089/QĐ-NHNO-CNTT"},{"question":"Tài khoản Tiền gửi trực tuyến được mở trên E-Banking có thể tất toán trên Agribank Plus hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 1, Văn bản số 1273/NHNo-KHCN ngày 23/01/2025 về việc tích hợp, đồng bộ giao dịch tiền gửi CKH trên kênh điện tử."},{"question":"Đối với các giao dịch thu nợ tự động (Center Cut) không thành công do tài khoản thanh toán của khách hàng không đủ số dư. Nhận định nào Trong ngày giao dịch, Giao dịch viên (GDV) có thể xử lý theo cách nào?","options":["Khi tài khoản thanh toán của khách hàng đủ số dư để thu nợ, GDV thực hiện chạy lại lệnh thu nợ tự động (Center cut) tại màn hình Csso10","Khi tài khoản thanh toán của khách hàng đủ số dư để thu nợ, GDV vào màn hình Lnbs05 để thu nợ cho từng giải ngân (LDS).","GDV không thể thu nợ đối với các giao dịch lỗi","Đáp án 1 và 2 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2.b, Phụ lục III, Văn bản hướng dẫn số 1489/CNTT-HTCN ngày 17/06/2025 về Hướng dẫn, chỉnh sửa chức năng quản lý thu nợ tự động (Center Cut) trên IPCAS"},{"question":"Theo \"Quy trình quản trị người sử dụng trên các phần mềm nghiệp vụ của Agribank\", khi người sử dụng có sự thay đổi về phân công công việc, trách nhiệm chính của họ đối với phân quyền trên Phần mềm nghiệp vụ (PMNV) là gì?","options":["Gửi đề xuất thay đổi phân quyền người sử dụng để phù hợp với công việc mới","Tự ý điều chỉnh quyền truy cập và chức năng trên PMNV cho phù hợp với vai trò mới của mình mà không cần thông báo.","Chờ đợi hệ thống tự động cập nhật phân quyền sau một thời gian nhất định, không cần thực hiện bất kỳ hành động nào.","Mượn tài khoản của đồng nghiệp đã có phân quyền phù hợp để tiếp tục công việc trong khi chờ đợi."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Chương 2 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Một cán bộ có kinh nghiệm lâu năm tại Agribank vừa được điều chuyển từ vị trí quản lý tín dụng (có quyền truy cập và phê duyệt nhiều thông tin khách hàng nhạy cảm) sang vị trí mới trong bộ phận phát triển sản phẩm. Hành động nào dưới đây là quan trọng nhất để đảm bảo an toàn hệ thống và tuân thủ quy định khi có sự thay đổi vị trí công tác này?","options":["Giữ nguyên các quyền truy cập cũ để cán bộ có thể tham khảo lại hoặc hỗ trợ công việc cũ khi cần thiết, tránh làm gián đoạn công việc.","Yêu cầu cán bộ đó tự kiểm tra lại các quyền truy cập của mình trên hệ thống và đề xuất điều chỉnh cho phù hợp với vai trò mới.","Ngay lập tức rà soát, thu hồi toàn bộ các quyền truy cập không còn phù hợp với vị trí công việc mới và chỉ cấp phát các quyền truy cập mới cần thiết, vừa đủ để cán bộ thực hiện nhiệm vụ được giao ở vai trò mới","Chỉ cần cập nhật thông tin về vị trí mới của cán bộ trên hồ sơ nhân sự, không cần vội vàng thay đổi quyền truy cập trên Phần mềm nghiệp vụ (PMNV)"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Chương 3 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Anh Hùng là cán bộ tại một Ban nghiệp vụ ở Agribank, hiện đang có một tài khoản người sử dụng duy nhất trên PMNV để thực hiện các nghiệp vụ của mình. Anh Hùng muốn được cấp thêm một tài khoản thứ hai với quyền hạn chế hơn để sử dụng cho mục đích tra cứu dữ liệu và báo cáo nội bộ mà không lo ảnh hưởng đến tài khoản chính. Theo Quy trình quản trị người sử dụng của Agribank, yêu cầu cấp thêm tài khoản cho anh Hùng có được chấp thuận không?","options":["Có, nếu tài khoản phụ chỉ có quyền vấn tin và báo cáo.","Có, để phục vụ mục đích linh hoạt trong công việc.","Không, vì một người lao động tại đơn vị chỉ được cấp một tài khoản người sử dụng duy nhất trên PMNV.","Có, nếu có sự chấp thuận của Đơn vị chủ trì CNTT."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Chương 1 - Qtrinh 1072 Quản trị NSD"},{"question":"Trong quá trình giao dịch với khách hàng, bạn phát hiện một số trường hợp thông tin khách hàng (địa chỉ, CCCD, số điện thoại...) không khớp hoặc bị thiếu sót trên hệ thống ngân hàng. Hành động nào dưới đây là phù hợp nhất để đảm bảo chất lượng dữ liệu?","options":["Tiếp tục giao dịch bình thường, coi như không có vấn đề.","Chủ động thông báo ngay cho bộ phận quản trị dữ liệu hoặc bộ phận quản lý khách hàng để cập nhật thông tin đầy đủ và chính xác.","Tự chỉnh sửa thông tin theo phỏng đoán của mình.","Chủ động chỉnh sửa thông tin khách hàng dựa vào hiểu biết cá nhân để tiết kiệm thời gian giao dịch"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Bạn đang phân tích dữ liệu giao dịch của hàng nghìn khách hàng tại ngân hàng và muốn tạo một báo cáo động, cho phép lãnh đạo ngân hàng có thể tùy ý lọc dữ liệu theo nhiều tiêu chí khác nhau (như thời gian, sản phẩm, khu vực). Tính năng Excel nào giúp bạn thực hiện điều này hiệu quả nhất?","options":["Pivot Table kết hợp Slicer và Timeline","Hàm VLOOKUP","Data Validation","Conditional Formatting"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một khách hàng hỏi về chính sách bảo vệ dữ liệu cá nhân trong app ngân hàng. Bạn nên?","options":["Từ chối trả lời vì không có thông tin","Chuyển khách đến bộ phận pháp chế","Giải thích dựa trên quy định của Luật Bảo vệ dữ liệu cá nhân 2025","Hỏi lại cấp trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Câu hỏi tình huống, Luật bảo vệ dữ liệu cá nhân số 91/2025/QH15"},{"question":"Bạn là nhân viên tín dụng tại một ngân hàng. Chatbot AI gợi ý rằng khách hàng A có khả năng không đủ điều kiện vay, dù bạn biết rằng người này từng có lịch sử trả nợ tốt. Bạn sẽ:","options":["Làm theo gợi ý của AI và từ chối hồ sơ ngay","Báo cáo lên phòng pháp chế","Kiểm tra lại dữ liệu khách hàng và cân nhắc kết hợp ý kiến chuyên môn","Xóa dữ liệu khách hàng để tránh lỗi"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Bạn dùng AI để soạn thảo email marketing cho khách hàng. AI đề xuất một nội dung hấp dẫn nhưng có chứa từ ngữ dễ gây hiểu nhầm về lãi suất. Bạn cần:","options":["Gửi luôn vì AI đã tối ưu hóa nội dung","Chỉnh sửa lại nội dung theo quy định pháp lý và xin duyệt trước khi gửi","Thêm biểu tượng cảm xúc để làm nhẹ nội dung","Gửi nội dung đó cho khách hàng VIP thử nghiệm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Bạn vô tình gửi thông tin tài khoản khách hàng tới nhầm người. Bạn nên làm gì đầu tiên?","options":["Bỏ qua, coi như chưa có gì xảy ra","Báo ngay cho quản lý và bộ phận an toàn thông tin để xử lý","Nhờ người nhận email xóa hộ email đã gửi","Chủ động liên hệ người nhận email yêu cầu cam kết giữ bí mật thông tin đã nhận được"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Hệ thống báo cáo cảnh báo tỷ lệ khách hàng ngừng sử dụng dịch vụ thẻ tín dụng tăng cao trong 3 tháng liên tiếp. Bạn cần hành động như thế nào?","options":["Không làm gì, vì đó là việc của phòng kinh doanh.","Yêu cầu khách hàng tiếp tục sử dụng dịch vụ.","Phân tích kỹ hơn trên hệ thống báo cáo để xác định nhóm khách hàng, nguyên nhân và phối hợp với các bộ phận liên quan để đề xuất giải pháp.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một khách hàng đang dùng ứng dụng Agribank Plus nhưng bị lỗi không nhận mã OTP. Là nhân viên hỗ trợ, bạn làm gì trước tiên?","options":["Hướng dẫn khách kiểm tra tín hiệu mạng và thử lại","Gợi ý khách hàng đổi điện thoại khác đời mới hơn","Yêu cầu khách đến chi nhánh Agribank gần nhất để nhân viên ngân hàng trực tiếp kiểm tra","Khuyên khách đổi App ngân hàng khác cho dễ sử dụng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Nhân viên phát hiện hệ thống tự động phê duyệt khoản vay sai đối tượng. Việc cần làm đầu tiên là?","options":["Báo cáo cấp trên và tạm ngừng các bước thủ tục tiếp theo để kiểm tra, đối chiếu","Xoá dữ liệu lịch sử","Phê duyệt thủ công thêm","Chuyển trách nhiệm cho bộ phận phụ trách CNTT"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một khách hàng nông dân không biết đọc, muốn hỏi cách mở tài khoản eKYC. Bạn nên làm gì?","options":["Từ chối vì không đủ điều kiện","Hướng dẫn cụ thể bằng hình ảnh hoặc khuyến nghị khách hàng nhờ người thân hỗ trợ","Yêu cầu học chữ trước","Chuyển khách sang ngân hàng khác"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Trong quá trình hướng dẫn khách hàng cài đặt App ngân hàng số, họ phản ánh ứng dụng khó sử dụng. Bạn nên phản hồi ra sao?","options":["Ghi nhận và đề xuất cải tiến trải nghiệm người dùng","Giải thích là do khách chưa quen","Bỏ qua vì đây chỉ là số lượng khách hàng thiểu số","Tắt máy"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Trong chiến dịch triển khai chữ ký số, bạn gặp khách hàng doanh nghiệp hỏi về tính pháp lý. Câu trả lời hợp lý là?","options":["Chữ ký số có giá trị pháp lý tương đương chữ ký tay nếu được chứng thực","Không giá trị bằng chữ ký tay","Còn đang thử nghiệm và chưa rõ tính pháp lý","Phụ thuộc vào từng địa phương"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"App ngân hàng bị sự cố không đăng nhập được. Với vai trò là nhân viên CSKH của Agribank, bạn nên nói với khách như thế nào?","options":["Đây là lỗi không liên quan tới Agribank","Khuyến cáo khách hàng không nên dùng App này nữa","Hủy tài khoản đăng nhập","Xin lỗi, cung cấp kênh thay thế và cam kết thời gian khắc phục"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một cán bộ vi phạm quy trình bảo mật khi gửi file nội bộ ra ngoài. Việc xử lý phù hợp là?","options":["Kiểm tra, lập biên bản và xử lý theo quy định an toàn thông tin","Bỏ qua nếu chưa thiệt hại","Không liên quan đến bạn","Chỉ nhắc nhở miệng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Hệ thống báo lỗi nhiều khi khách đăng ký dịch vụ số. Bạn cần làm gì trước?","options":["Tắt chức năng","Theo dõi tiếp và xử lý sau","Xác minh lỗi, phối hợp bộ phận phụ trách CNTT để xử lý ngay","Chờ khách báo lại"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Cán bộ đề xuất ứng dụng trí tuệ nhân tạo vào phân tích tín dụng. Việc nên làm là gì?","options":["Đánh giá mức độ khả thi, an toàn bảo mật và hiệu quả rồi triển khai thử nghiệm","Bỏ qua vì quá phức tạp","Trì hoãn vì thiếu nhân lực","Chờ nhiều ngân hàng khác triển khai trước"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Cán bộ đề xuất dùng công cụ phân tích dữ liệu nguồn mở để tiết kiệm chi phí. Bạn làm gì?","options":["Từ chối ngay vì có thể phát sinh rủi ro","Dùng ngay bỏ qua bước kiểm thử","Đánh giá kỹ rủi ro bảo mật, tính tương thích rồi quyết định","Để tự phòng ban quyết định"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một nhân viên bị lộ mật khẩu truy cập hệ thống nội bộ. Biện pháp ngay lập tức?","options":["Khoá tài khoản, reset mật khẩu và điều tra truy cập","Không ảnh hưởng gì nên không cần làm gì","Xóa tài khoản vĩnh viễn","Cấm nhân viên không cho dùng tài khoản nội bộ nữa"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Bạn biết trường hợp một khách hàng khiếm thính không thể dùng dịch vụ tại quầy. Hướng xử lý nên như thế nào?","options":["Từ chối phục vụ khách hàng này","Không cần xử lý vì số lượng khách hàng này rất ít","Mời người khác đi cùng để khắc phục yếu tố khiếm thính","Hỗ trợ bằng văn bản hoặc App tích hợp tính năng trợ năng cho người yếu thế (như Smartform)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Câu hỏi tình huống"},{"question":"Một chương trình đào tạo chuyển đổi số (tự nguyện) chỉ có 20% cán bộ tham gia. Bạn sẽ đề xuất điều gì?","options":["Chuyển sang hình thức bắt buộc tham gia","Giảm số lượng học viên chỉ còn 20% theo thực tế","Dừng chương trình đào tạo","Đa dạng hình thức học tập, lồng ghép KPI đánh giá"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Câu hỏi tình huống"}]}